{
  "data": [
    {
      "id": "testa_1",
      "question": "Đạo diễn phim Titanic là ai",
      "answer": "wiki/James_Cameron",
      "raw_answer": "James Cameron",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_2",
      "question": "Tổng thống Hoa Kỳ thứ 45 là ai",
      "answer": "wiki/Joe_Biden",
      "raw_answer": "Joe Biden",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_3",
      "question": "Hiện nay ai là tổng bí thư nước Việt Nam",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Phú_Trọng",
      "raw_answer": "Nguyễn Phú Trọng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_4",
      "question": "đâu là bản hiến pháp lâu đời nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Phiến_đá_Palermo",
      "raw_answer": "Phiến đá Palermo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_5",
      "question": "Tổ chức thống nhất châu Phi được thành lập ở đâu",
      "answer": "wiki/Addis_Ababa",
      "raw_answer": "tại Addis Ababa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_6",
      "question": "Ngọn núi lửa cao nhất thế giới Ojos del Salado nằm ở đâu",
      "answer": "wiki/Khối_phía_Đông",
      "raw_answer": "phía đông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_7",
      "question": "Tác giả của \"Bạch Đằng giang phú\"",
      "answer": "wiki/Ninh_Tốn",
      "raw_answer": "Ninh Tốn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_8",
      "question": "Ai là người đặt tên nước là Vạn Xuân?",
      "answer": "wiki/Đinh_Tiên_Hoàng",
      "raw_answer": "Đinh Tiên Hoàng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_9",
      "question": "Vị vua nào đã đặt tên quốc hiệu nước ta là Đại Cồ Việt",
      "answer": "wiki/Lý_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "vua Lý Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_10",
      "question": "Trương Quang Nghĩa sinh ngày bao nhiêu",
      "answer": "2821953",
      "raw_answer": "sinh ngày 28 tháng 2 năm 1953",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_11",
      "question": "Hồ Chí Minh đọc bản Tuyên ngôn Độc lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 2 tháng 9",
      "raw_answer": "ngày 2 tháng 9 hằng năm",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_12",
      "question": "Chủ tịch Hội sinh viên Việt Nam tại Paris nhiệm kỳ 1965-1966 là ai?",
      "answer": "wiki/Đặng_Quốc_Toàn",
      "raw_answer": "Đặng Quốc Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_13",
      "question": "Tây Du Ký phiên bản Trương Kỷ Trung khởi quay năm nào",
      "answer": "năm 1988",
      "raw_answer": "năm 1988",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_14",
      "question": "Ngày môi trường thế giới 5 tháng 6 bắt đầu từ năm nào",
      "answer": "năm 1970",
      "raw_answer": "năm 1970",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_15",
      "question": "Sau khi qua đời, vua Lý Nhân Tông truyền ngôi cho ai",
      "answer": "wiki/Thái_tử",
      "raw_answer": "Thái tử Càn Đức",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_16",
      "question": "Tỉnh nào có trữ lượng dầu mỏ lớn nhất Việt Nam",
      "answer": "wiki/Venezuela",
      "raw_answer": "Venezuela",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_17",
      "question": "Adolf Hitler sinh vào năm nào",
      "answer": "năm 1889",
      "raw_answer": "năm 1889",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_18",
      "question": "Thủ đô của Đông Ti Mo ?",
      "answer": "wiki/Phổ_Yên",
      "raw_answer": "thành phố Phổ Yên",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_19",
      "question": "An Tư công chúa là con của vua Trần nào",
      "answer": "wiki/Trần_Thái_Tông",
      "raw_answer": "Trần Thái Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_20",
      "question": "Thuyết tương đối đặc biệt và thuyết tương đối tổng quát là ai phát minh ra?",
      "answer": "wiki/Galileo_Galilei",
      "raw_answer": "Galileo Galilei",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_21",
      "question": "Lưu Bị sống ở thời kỳ lịch sử nào của Trung Quốc",
      "answer": "wiki/1916",
      "raw_answer": "1916",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_22",
      "question": "Chùa Keo Hành Thiện thuộc địa phận tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Nam_Định",
      "raw_answer": "tỉnh Nam Định",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_23",
      "question": "huấn luyện viên bóng đá Park Hang Seo sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "",
      "raw_answer": "Park Choong-kyun",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_24",
      "question": "Nhà Hậu Lê được thành lập sau thắng lợi của cuộc khởi nghĩa nào ?",
      "answer": "wiki/Khởi_nghĩa_Lam_Sơn",
      "raw_answer": "Khởi nghĩa Lam Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_25",
      "question": "Chiến tranh Chaco là chiến tranh giữa Bolivia và quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Bolivia",
      "raw_answer": "Nevada Bolivia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_26",
      "question": "Đỉnh núi nào cao nhất Campuchia",
      "answer": "wiki/Phnom_Aural",
      "raw_answer": "Phnom Aural Phnom Aural",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_27",
      "question": "Ai là người đưa ra thuyết tiến hóa trung tính",
      "answer": "wiki/Saori_Kimura",
      "raw_answer": "Motoo Kimura",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_28",
      "question": "Ai là vị vua đầu tiên của nhà Tiền Lý?",
      "answer": "wiki/Trí_Uẩn",
      "raw_answer": "Lý Công Uẩn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_29",
      "question": "Kinh Dương Vương có quan hệ như thế nào với Lạc Long Quân ?",
      "answer": "đế minh",
      "raw_answer": "Đế Minh",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_30",
      "question": "Hành tinh nào nhỏ nhất trong hệ mặt trời có cấu tạo bằng đá giống trái đất?",
      "answer": "wiki/Sao_Mộc",
      "raw_answer": "Sao Mộc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_31",
      "question": "Tập thơ “Thiên Nam dư hạ tập” được biên soạn bởi Thân Nhân Trung và Đỗ Nhuận dưới triều vua nào?",
      "answer": "wiki/Lê_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "vua Lê Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_32",
      "question": "Sông nào dài nhất châu Phi",
      "answer": "wiki/Sông_Orange",
      "raw_answer": "Sông Orange",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_33",
      "question": "Hà Nội có bao nhiêu đơn vị hành chính cấp huyện",
      "answer": "30",
      "raw_answer": "30 đơn vị hành chính cấp huyện",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_34",
      "question": "Ngôi sao sáng nhất trên bầu trời đêm ?",
      "answer": "wiki/Phạm_Nam_Tào",
      "raw_answer": "Chòm Đại Hùng hay Bắc Đẩu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_35",
      "question": "Giải vô địch bóng đá thế giới tổ chức lần đầu tiên vào năm nào",
      "answer": "năm 1989",
      "raw_answer": "năm 1989",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_36",
      "question": "Trường đại học nào lớn nhất Campuchia",
      "answer": "wiki/Đại_học_Hoàng_gia_Phnôm_Pênh",
      "raw_answer": "Đại học Hoàng gia Phnôm Pênh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_37",
      "question": "Trụ sở chính của Google tên là gì",
      "answer": "wiki/Palo_Alto_,_California",
      "raw_answer": "Palo Alto, California",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_38",
      "question": "Ai là người đầu tiên phát hiện Penicillin",
      "answer": "wiki/Alexander_Fleming",
      "raw_answer": "Alexander Fleming",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_39",
      "question": "Vận động viên đang giữ kỷ lục thế giới về chạy đua 100m và 200m hiện nay là ai",
      "answer": "wiki/Usain_Bolt",
      "raw_answer": "Usain Bolt",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_40",
      "question": "Ai là Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bắc Kạn nhiệm kì 2011-2016",
      "answer": "wiki/Hoàng_Ngọc_Đường",
      "raw_answer": "Hoàng Ngọc Đường",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_41",
      "question": "Nước có đơn vị tiền tệ là đồng Bạt ?",
      "answer": "wiki/Thái_Lan",
      "raw_answer": "Thái Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_42",
      "question": "Sông Amazon đổ vào đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_43",
      "question": "Văn hóa Phục Hưng bắt nguồn từ nước nào",
      "answer": "wiki/Ý",
      "raw_answer": "Ý",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_44",
      "question": "Thành phố nào hiện là tỉnh lỵ của Kon Tum",
      "answer": "wiki/Pleiku",
      "raw_answer": "Pleiku",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_45",
      "question": "Unikey được phát triển bởi ai",
      "answer": "wiki/Tôn_Kim_Long",
      "raw_answer": "Phạm Kim Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_46",
      "question": "vào năm 2017 ai là người đương nhiệm vị trí tổng thư kí Liên Hợp Quốc?\"",
      "answer": "wiki/Boutros_Boutros_-_Ghali",
      "raw_answer": "Boutros Boutros-Ghali",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_47",
      "question": "Ai là người đặt chân vào mặt trăng đầu tiên",
      "answer": "wiki/Neil_Armstrong",
      "raw_answer": "Neil Armstrong",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_48",
      "question": "Virus sởi rubella lây truyền qua đường nào?",
      "answer": "qua đường hô hấp",
      "raw_answer": "qua đường hô hấp",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_49",
      "question": "Vào năm 1687 ai là người phát minh ra định luật vạn vật hấp dẫn?",
      "answer": "wiki/Newton",
      "raw_answer": "Newton",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_50",
      "question": "Vườn quốc gia nào thuộc tỉnh Nghệ An",
      "answer": "wiki/Vườn_quốc_gia_Pù_Mát",
      "raw_answer": "Vườn Quốc gia Pù Mát",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_51",
      "question": "Tháp Phổ Minh nằm ở tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Nam_Định",
      "raw_answer": "Nam Định",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_52",
      "question": "Quốc hiệu Việt Nam sử dụng lần đầu dưới thời vua nào",
      "answer": "wiki/Hồ_Chí_Minh",
      "raw_answer": "Hồ Chí Minh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_53",
      "question": "Loại hình sân khấu cải lương bắt nguồn từ miền nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Miền_Nam_(_Việt_Nam_)",
      "raw_answer": "miền Nam Việt Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_54",
      "question": "Dòng sông lớn nhất của tỉnh Bình Định",
      "answer": "wiki/Sông_La_Tinh",
      "raw_answer": "Sông La Tinh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_55",
      "question": "Quốc hiệu \"Việt Nam\" được chính thức sử dụng từ năm nào",
      "answer": "1945",
      "raw_answer": "1945",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_56",
      "question": "Tên ca sĩ hải ngoại độc quyền của trung tâm Thúy Nga",
      "answer": "wiki/Ob_,_Nga",
      "raw_answer": "Thuy Nga'",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_57",
      "question": "Huyện Hoàng Sa hiện nay thuộc thành phố nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_58",
      "question": "kỳ trăng tròn thứ hai trong một tháng được gọi là gì",
      "answer": "wiki/Trăng_xanh",
      "raw_answer": "Trăng xanh Trăng xanh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_59",
      "question": "Thủ đô của Hàn Quốc hiện nay là gì",
      "answer": "wiki/Seoul",
      "raw_answer": "Seoul",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_60",
      "question": "Tam tòng, tứ đức là chuẩn mực của người phụ nữ xưa theo quan niệm của đạo gì",
      "answer": "wiki/Nho_giáo",
      "raw_answer": "Nho giáo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_61",
      "question": "Sự kiện Thiên An Môn diễn ra vào năm nào",
      "answer": "năm 1989",
      "raw_answer": "năm 1989",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_62",
      "question": "Ngày Giỗ Tổ Hùng Vương hằng năm được tổ chức tại tỉnh nào nước ta?",
      "answer": "wiki/Phú_Thọ",
      "raw_answer": "tỉnh Phú Thọ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_63",
      "question": "Đế quốc Đông La Mã sụp đổ vào năm nào",
      "answer": "năm 1917",
      "raw_answer": "năm 1917",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_64",
      "question": "Ai là đội trưởng đầu tiên của Đội Việt Nam tuyên truyền giải phóng quân?",
      "answer": "wiki/Võ_Nguyên_Giáp",
      "raw_answer": "Võ Nguyên Giáp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_65",
      "question": "Thành phố nào tổ chức Asiad năm 2010  ?",
      "answer": "wiki/Thành_phố_Hồ_Chí_Minh",
      "raw_answer": "TP.HCM",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_66",
      "question": "Ai là người đánh bại vua Hùng nước Văn Lang?",
      "answer": "wiki/An_Dương_Vương",
      "raw_answer": "An Dương Vương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_67",
      "question": "Người lãnh đạo chinh phạt Chiêm Thành năm 1069 là ai?",
      "answer": "wiki/Lý_Thường_Kiệt",
      "raw_answer": "Lý Thường Kiệt Lý Thường Kiệt",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_68",
      "question": "Ngô Quyền sinh vào năm nào",
      "answer": "1937",
      "raw_answer": "1937",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_69",
      "question": "Kênh đào lớn nhất ở trong lịch sử Việt Nam thời quân chủ là kênh nào",
      "answer": "wiki/Trung_Kênh",
      "raw_answer": "kênh Bà Hoà",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_70",
      "question": "Tên dòng sông ở Nam Mỹ dài nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Sông_Missouri",
      "raw_answer": "Sông Missouri",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_71",
      "question": "Thủ đô của Nepal hiện nay là",
      "answer": "wiki/Kathmandu",
      "raw_answer": "Kathmandu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_72",
      "question": "Đại tướng Võ Nguyên Giáp mừng thọ 100 tuổi vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "100 năm 100",
      "raw_answer": "100 Năm 100",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_73",
      "question": "Đỉnh núi Maglić nằm ở quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Serbia",
      "raw_answer": "Serbia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_74",
      "question": "Năm 2017, Hội nghị APEC diễn ra tại tỉnh, thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_75",
      "question": "chai thuỷ điện Công ty TNHH Canada Montreal là công ty thủy điện của nước nào",
      "answer": "wiki/Hydro_-_Québec",
      "raw_answer": "Hydro-Québec Hydro-Québec",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_76",
      "question": "Chùa Bút Tháp hiện ở tỉnh/thành nào",
      "answer": "wiki/Bắc_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Bắc Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_77",
      "question": "Ai được gọi là mặt trời thi ca của nước Nga",
      "answer": "wiki/Vsevolod_Aleksandrovich_Rozhdestvensky",
      "raw_answer": "Vsevolod Aleksandrovich Rozhdestvensky",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_78",
      "question": "Macedonia thuộc khu vực Đông Nam của châu nào",
      "answer": "wiki/Bồ_Đào_Nha",
      "raw_answer": "Bồ Đào Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_79",
      "question": "Triều đại nhà Lý nước ta có bao nhiêu vị vua",
      "answer": "",
      "raw_answer": "ba đời vua",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_80",
      "question": "đỉnh núi nào cao nhất Bosnia và Herzegovina",
      "answer": "wiki/Núi_Maglić",
      "raw_answer": "Núi Maglić Maglić",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_81",
      "question": "Ai hiện là giám đốc điều hành Xiaomi",
      "answer": "wiki/Lâm_Bân",
      "raw_answer": "Lâm Bân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_82",
      "question": "ai là tác giả của thép đã tôi thế đấy",
      "answer": "wiki/Zettemin",
      "raw_answer": "Zettemin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_83",
      "question": "Vĩ tuyến 17 chạy dọc theo con sông nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Sông_Bến_Hải",
      "raw_answer": "sông Bến Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_84",
      "question": "Nhạc sĩ Ludwig van Beethoven sinh ra ở thành phố nào của nước Đức?",
      "answer": "wiki/Schleswig_-_Holstein",
      "raw_answer": "bang Schleswig-Holstein",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_85",
      "question": "Thủy điện lớn nhất Đông Nam Á có tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Maipo_(_tỉnh_)",
      "raw_answer": "Itaipu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_86",
      "question": "Hệ đầm phá Tam Giang-Cầu Hai lớn nhất Đông Nam Á thuộc tỉnh nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Thừa_Thiên_Huế",
      "raw_answer": "tỉnh Thừa Thiên Huế",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_87",
      "question": "Danh nhân nào ví Vịnh Hạ Long là \"Kỳ quan đá dựng giữa trời cao\"",
      "answer": "wiki/Trịnh_Cương",
      "raw_answer": "Trịnh Cương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_88",
      "question": "Thế vận hội olympic lần thứ 6 được dự định tổ chức ở nước nào",
      "answer": "wiki/Brasil",
      "raw_answer": "Brasil",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_89",
      "question": "Năm 2014 tỉnh kết nghĩa anh em với tỉnh Bạc Liêu là tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Bạc_Liêu",
      "raw_answer": "tỉnh Bạc Liêu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_90",
      "question": "Ngôi chùa đúc hoàn toàn bằng đồng ở Việt Nam  ?",
      "answer": "wiki/Chùa_Minh_Khánh",
      "raw_answer": "chùa Sùng Khánh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_91",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Nguyễn Trãi tham gia tên gì?",
      "answer": "wiki/Khởi_nghĩa_Lam_Sơn",
      "raw_answer": "cuộc khởi nghĩa Lam Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_92",
      "question": "Trần Đại Quang mất vào năm nào",
      "answer": "251",
      "raw_answer": "251",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_93",
      "question": "bác Hồ ra đi tìm đường cứu nước năm bao nhiêu",
      "answer": "1911",
      "raw_answer": "năm 1911",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_94",
      "question": "Người phụ nữ đầu tiên nào của Liên Xô đã bay vào vũ trụ",
      "answer": "wiki/Yuri_Alekseyevich_Gagarin",
      "raw_answer": "Yuri Gagarin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_95",
      "question": "Tháp Báo Thiên hiện nay ở tình thành nào",
      "answer": "wiki/Đông_Quan_(_huyện_)",
      "raw_answer": "thành Đông Quan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_96",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Lam Sơn do ai lãnh đạo ?",
      "answer": "wiki/Bia_Lê_Lợi",
      "raw_answer": "Lê Lợi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_97",
      "question": "Nhà thờ Đức Bà Paris được xây dựng theo lối kiến trúc nào",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_98",
      "question": "Ngoài trái đất, chòm sao gần nhất nào có khả năng chứa những hành tinh xuất hiện sự sống?",
      "answer": "wiki/Hành_tinh_ngoài_dải_Ngân_Hà",
      "raw_answer": "Hành tinh ngoài dải Ngân Hà",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_99",
      "question": "Khối núi nào cao nhất miền Trung",
      "answer": "wiki/Khối_núi_Ngọc_Linh",
      "raw_answer": "Núi Ngọc Linh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_100",
      "question": "ruộng bậc thang Mù Cang Chải nổi tiếng ở Tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Yên_Bái",
      "raw_answer": "Yên Bái",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_101",
      "question": "Công trình Stonehenge được xây dựng ở quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_102",
      "question": "Sint Maarten thuộc vương quốc nào",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_103",
      "question": "Truyền kỳ mạn lục, một tác phẩm được đánh giá là \" thiên cổ kỳ bút\", là \"áng văn hay của bậc đại gia\", là sáng tác của ai?",
      "answer": "wiki/Jorge_Luis_Borges",
      "raw_answer": "Jorge Luis Borges",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_104",
      "question": "Nguyễn Thuật là quan thuộc triều đại phong kiến nào",
      "answer": "wiki/Đàng_Trong",
      "raw_answer": "Đàng Trong",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_105",
      "question": "đánh bắt cá ngừ sọc dưa thường diễn ra vào thời điểm nào",
      "answer": "wiki/Ấn_Độ_Dương_-_Thái_Bình_Dương",
      "raw_answer": "vùng biển Ấn Độ-Thái Bình Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_106",
      "question": "Tên loài động vật chuyên dự trữ mỡ ở bướu",
      "answer": "wiki/Phao_câu",
      "raw_answer": "Phao câu Phao câu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_107",
      "question": "Ngôn ngữ chính thức của Ả Rập Xê Út là gì",
      "answer": "wiki/Tiếng_Ả_Rập",
      "raw_answer": "tiếng Ả Rập",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_108",
      "question": "Bằng sáng chế đầu tiên của cây bút bi là của ai?",
      "answer": "wiki/John_J._Loud",
      "raw_answer": "John J. Loud",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_109",
      "question": "Afghanistan giáp với nước nào ở phía Tây",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_110",
      "question": "chiến tranh biên giới Tây Nam diễn ra vào năm nào",
      "answer": "năm 1979",
      "raw_answer": "năm 1979",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_111",
      "question": "Puerto Rico giáp đại dương nào",
      "answer": "wiki/Thái_Bình_Dương",
      "raw_answer": "Thái Bình Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_112",
      "question": "Barcelona là thành phố ở nước nào",
      "answer": "wiki/Tiếng_Aragon",
      "raw_answer": "Aragon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_113",
      "question": "Trụ sở chính của Google nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Mỹ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_114",
      "question": "kỷ dung thư là phụ thân của ai",
      "answer": "wiki/Vinh_Xuân",
      "raw_answer": "Nghênh Xuân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_115",
      "question": "Chùa Thanh Mai hiện nay thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Hải_Dương",
      "raw_answer": "tỉnh Hải Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_116",
      "question": "Cây cầu nào bắc qua sông Tiền, nối liền 2 tỉnh Bến Tre và Tiền Giang",
      "answer": "wiki/Phà_Rạch_Miễu",
      "raw_answer": "Phà Rạch Miễu Phà Rạch Miễu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_117",
      "question": "Ai là người lãnh đạo khởi nghĩa Lam Sơn?",
      "answer": "wiki/Bia_Lê_Lợi",
      "raw_answer": "Lê Lợi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_118",
      "question": "Đinh Tiên Hoàng đóng đô tại đâu?",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_119",
      "question": "Marathon là trận đánh giữa người Hy Lạp với quân đội nước nào",
      "answer": "wiki/Ba_Tư_học",
      "raw_answer": "Ba Tư",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_120",
      "question": "Lý Nam Đế đặt tên nước ta là gì",
      "answer": "wiki/Triệu_Quang_(_Nam_Việt_)",
      "raw_answer": "Triệu Đà",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_121",
      "question": "Lễ hội đèn lồng lớn nhất của người Nhật tổ chức vào thời gian nào",
      "answer": "ngày 1 tháng 1",
      "raw_answer": "Ngày 1 tháng 1",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_122",
      "question": "Ai là tác giả của \" lịch triều hiến chương loại chí \" ?",
      "answer": "wiki/Phan_Huy_Chú",
      "raw_answer": "Phan Huy Chú",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_123",
      "question": "Thành phố Đà Nẵng được ngăn cách với thành phố Huế bởi ngọn đèo nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Đảo_Sơn_Ca",
      "raw_answer": "đảo Sơn Ca",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_124",
      "question": "Tên của hồ tự nhiên lớn nhất ở Hà Nội",
      "answer": "wiki/Hồ_Tây",
      "raw_answer": "Hồ Tây Hồ Tây",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_125",
      "question": "Làng cổ nào ở Hà Nội được mệnh danh Đất hai vua",
      "answer": "wiki/Cổ_Nhuế",
      "raw_answer": "Cổ Nhuế Cổ Nhuế",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_126",
      "question": "\"Bỉ vỏ\" là tác phẩm của nhà văn nào ?",
      "answer": "wiki/Jean_-_Philippe_Toussaint",
      "raw_answer": "Jean-Philippe Toussaint",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_127",
      "question": "Khởi nghĩa Hai Bà Trưng chống lại ách đô hộ của nhà nào?",
      "answer": "wiki/Vương_Nguyên_(_Đông_Hán_)",
      "raw_answer": "nhà Đông Hán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_128",
      "question": "\"Chùa vàng\" là tên gọi khác của quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Thái_Lan",
      "raw_answer": "Thái Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_129",
      "question": "Augustin Louis Cauchy là nhà toán học nước nào",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_130",
      "question": "Ai là người đổi tên thành Đại La thành Thăng Long?",
      "answer": "wiki/Lý_Thái_Tổ",
      "raw_answer": "Lý Thái Tổ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_131",
      "question": "Đất nước triệu voi là tên gọi của đất nước nào hiện nay",
      "answer": "wiki/Đại_Zimbabwe",
      "raw_answer": "Đại Zimbabwe",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_132",
      "question": "núi lửa Nevado Sajama thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Ả_Rập_Xê_Út",
      "raw_answer": "Ả Rập Xê Út",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_133",
      "question": "Sa mạc lớn nằm ở phía nam của Mông Cổ ?",
      "answer": "wiki/Sa_mạc_Gobi",
      "raw_answer": "Sa mạc Gobi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_134",
      "question": "Trụ sở Liên Hợp Quốc được đặt tại quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_135",
      "question": "Việt Nam giải phóng hoàn toàn đất nước vào năm nào",
      "answer": "năm 1956",
      "raw_answer": "năm 1956",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_136",
      "question": "Hoàng Xuân Vinh kết hôn vào năm nào",
      "answer": "tấm bia giấy hoặc bia điện tử.",
      "raw_answer": "tấm bia giấy hoặc bia điện tử.",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_137",
      "question": "Hoà thượng Thích Quảng Đức mất năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1897",
      "raw_answer": "năm 1897",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_138",
      "question": "Cộng Hòa Nam Phi có chung đường biên giới với quốc gia nào kéo dài 1.840 km",
      "answer": "wiki/Botswana",
      "raw_answer": "Botswana",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_139",
      "question": "Ai là tác giả của truyện ngắn \"Chiếc lá cuối cùng\"",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thị_Thu_Huệ",
      "raw_answer": "Nguyễn Thị Thu Huệ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_140",
      "question": "Ngọn núi cao nhất của Nhật Bản ?",
      "answer": "wiki/Gongora_maculata",
      "raw_answer": "Gozengamine",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_141",
      "question": "Dãy núi nào biên giới tự nhiên giữa châu Á và châu Âu",
      "answer": "wiki/Cáp_Mê_Xi",
      "raw_answer": "Mạch núi Đại Cáp-ca",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_142",
      "question": "Ai là người đứng đầu trong cuộc chống lại chính quyền Đông Hán?",
      "answer": "wiki/Gia_Cát_Lượng",
      "raw_answer": "Gia Cát Lượng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_143",
      "question": "Ai là người sáng tác ca khúc Tiến quân ca?",
      "answer": "wiki/Văn_Cao",
      "raw_answer": "Văn Cao",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_144",
      "question": "Cha đẻ của pin điện hóa ?",
      "answer": "wiki/Juarros_de_Voltoya",
      "raw_answer": "Alexandro Volta",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_145",
      "question": "Đèo Hải Vân cắt ngang dãy núi nào của Trường Sơn ?",
      "answer": "wiki/Đèo_Hải_Vân",
      "raw_answer": "Đèo Hải Vân Hầm Hải Vân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_146",
      "question": "Lý Thái Tổ đóng đô đầu tiên ở đâu?",
      "answer": "wiki/Đại_La",
      "raw_answer": "Đại La",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_147",
      "question": "Ức Trai thi tập là tập thơ của ai?",
      "answer": "wiki/Trần_Đăng_Khoa",
      "raw_answer": "Trần Đăng Khoa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_148",
      "question": "Ai là người có công khai phá vùng đất Cần Thơ",
      "answer": "wiki/Mạc_Thiên_Tứ",
      "raw_answer": "Mạc Thiên Tứ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_149",
      "question": "Thuyết tương đối rộng là của ai?",
      "answer": "wiki/Canals",
      "raw_answer": "Cantor",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_150",
      "question": "Ai là người thành lập Nhà Nguyễn",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Nhạc",
      "raw_answer": "Nguyễn Nhạc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_151",
      "question": "Ai là người đầu tiên của quân đội nhân dân Việt Nam được phong hàm Đại tướng ?",
      "answer": "wiki/Võ_Nguyên_Giáp",
      "raw_answer": "Võ Nguyên Giáp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_152",
      "question": "Canada giáp với đại dương nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Thái_Bình_Dương",
      "raw_answer": "Thái Bình Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_153",
      "question": "Vị vua là con nuôi của vua Tự Đức",
      "answer": "wiki/Cung_Tông",
      "raw_answer": "Nguyễn Cung Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_154",
      "question": "Khoa thi đầu tiên của Việt Nam được tổ chức dưới triều đại của vua nào",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Quan_Quang",
      "raw_answer": "Nguyễn Quan Quang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_155",
      "question": "Hệ đầm phá lớn nhất Đông Nam Á tên là gì",
      "answer": "wiki/Cryptocentrus_cinctus",
      "raw_answer": "Cryptocentrus cinctus",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_156",
      "question": "Quốc Tử Giám ở Huế được xây dựng dưới thời vua nào",
      "answer": "wiki/Gia_Long",
      "raw_answer": "vua Gia Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_157",
      "question": "Tác giả của vở kịch \"con rồng tre\" là ai ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Đình_Nghi",
      "raw_answer": "Nguyễn Đình Nghi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_158",
      "question": "Ngày Campuchia chính thức giành được độc lập là ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 9 tháng 11 năm 1953",
      "raw_answer": "ngày 9 tháng 11 năm 1953",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_159",
      "question": "Tên miền Internet quốc gia dành cho Canada là gì",
      "answer": "wiki/._ca",
      "raw_answer": ".ca .ca",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_160",
      "question": "Quốc gia nào nổi tiếng thế giới về trồng hoa tulip",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_161",
      "question": "Đan Nguyên sinh năm mấy",
      "answer": "người á đông. nhạc sĩ canh thân",
      "raw_answer": "người Á Đông. Nhạc sĩ Canh Thân",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_162",
      "question": "Phố cổ Hội An nằm bên dòng sông nổi tiếng nào của tỉnh Quảng Nam",
      "answer": "wiki/Sông_Thu_Bồn",
      "raw_answer": "sông Thu Bồn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_163",
      "question": "Đặng Thị Ngọc Thịnh sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "1959",
      "raw_answer": "năm 1959",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_164",
      "question": "Đại Việt sử ký toàn thư được phát hành vào đời vua nào?",
      "answer": "wiki/Lê_Trọng_Nguyễn",
      "raw_answer": "Lê – Trịnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_165",
      "question": "Ca trù có từ thời nhà nào",
      "answer": "wiki/Thế_kỷ_15",
      "raw_answer": "thế kỷ 15",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_166",
      "question": "Chu Văn An quê ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay",
      "answer": "wiki/Lạng_Sơn",
      "raw_answer": "tỉnh Lạng Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_167",
      "question": "Hồ nội địa nào rộng nhất đông nam á",
      "answer": "wiki/Hồ_Chilwa",
      "raw_answer": "hồ Chilka",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_168",
      "question": "Lục địa nhỏ nhất thế giới là lục địa nào",
      "answer": "wiki/Châu_Đại_Dương",
      "raw_answer": "châu Đại Dương Châu Đại Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_169",
      "question": "Tổng thống thứ 44 của nước Mỹ là ai",
      "answer": "wiki/Auma_Obama",
      "raw_answer": "Obama",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_170",
      "question": "Pháp chính thức nổ phát súng đầu tiên xâm lược nước ta vào năm nào",
      "answer": "năm 1858",
      "raw_answer": "năm 1858",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_171",
      "question": "Lễ hội Canaval là lễ hội nổi tiếng của nước nào",
      "answer": "wiki/Avianca_Brazil",
      "raw_answer": "Brazil",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_172",
      "question": "Vị vua nào đã đổi tên nước ta từ Đại Việt thành Việt Nam vào năm 1804 ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Ánh_9",
      "raw_answer": "Nguyễn Ánh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_173",
      "question": "Tên con sông dài nhất châu Âu",
      "answer": "wiki/Rhein",
      "raw_answer": "Rhein",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_174",
      "question": "Ai là Tổng Bí thư Đảng Cộng sản Việt Nam đầu tiên?",
      "answer": "wiki/Nông_Đức_Mạnh",
      "raw_answer": "Nông Đức Mạnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_175",
      "question": "Khu di tích thành Cổ Loa thuộc địa bàn xã nào",
      "answer": "wiki/Đông_Anh",
      "raw_answer": "huyện Đông Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_176",
      "question": "Ai là người lãnh đạo dẹp loạn 12 sứ quân?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Đình_Lộc",
      "raw_answer": "Văn Lộc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_177",
      "question": "Sinh thời, Nguyễn Bặc là tướng kiệt xuất của ai",
      "answer": "wiki/Phạm_Hạp",
      "raw_answer": "Phạm Hạp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_178",
      "question": "Ai là người kế nhiệm Sir Andrew Witty trở thành chủ tịch tập đoàn GlaxoSmithKline",
      "answer": "wiki/Charlie_Baker",
      "raw_answer": "Charlie Baker",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_179",
      "question": "Người Việt Nam đầu tiên nào đặt chân lên vũ trụ vào năm 1980",
      "answer": "gherman stepanovich titov",
      "raw_answer": "Gherman Stepanovich Titov",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_180",
      "question": "Có bao nhiêu điều trong luật bóng đá chính thức",
      "answer": "17",
      "raw_answer": "17 điều luật sau",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_181",
      "question": "Triều đại nào có công xây dựng Cột cờ Hà Nội, còn tồn tại đến nay",
      "answer": "wiki/Tôn_giáo_Đại_Việt_thời_Trần",
      "raw_answer": "thời Trần",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_182",
      "question": "Hitler được bổ nhiệm làm thủ tướng Đức năm nào",
      "answer": "năm 1933",
      "raw_answer": "năm 1933",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_183",
      "question": "Tết Đoan Ngọ hay Tết diệt sâu bọ là ngày tháng âm lịch nào hằng năm",
      "answer": "ngày mùng 5 tháng năm",
      "raw_answer": "ngày mùng 5 tháng năm",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_184",
      "question": "Sông nào lớn nhất ở Canada",
      "answer": "wiki/Sông_Churchill",
      "raw_answer": "Sông Churchill",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_185",
      "question": "Đảng cầm quyền của Campuchia từ năm 1981 đến nay là đảng nào",
      "answer": "wiki/FUNCINPEC",
      "raw_answer": "FUNCINPEC FUNCINPEC",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_186",
      "question": "Người nối nghiệp Đinh Tiên Hoàng sau khi ông qua đời",
      "answer": "wiki/Nhật_Dũng",
      "raw_answer": "Nhật Khánh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_187",
      "question": "\"Ngư tiều y thuật vấn đáp\" là tác phẩm của ai ?",
      "answer": "wiki/Chí_Thiện_Thiền_sư",
      "raw_answer": "Thiền sư Bạch Ấn Huệ Hạc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_188",
      "question": "Người dựng lên nhà Hậu Lê là ai?",
      "answer": "wiki/Đền_thờ_Lê_Hoàn",
      "raw_answer": "Lê Hoàn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_189",
      "question": "Phan Văn Vĩnh sinh năm mấy",
      "answer": "ngày 01 tháng 9 năm 1950",
      "raw_answer": "Sinh ngày 01-9-1950",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_190",
      "question": "Dòng sông có chiều dài dài nhất Việt Nam tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Sông_Amazon",
      "raw_answer": "Sông Amazon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_191",
      "question": "Hoàng Việt luật lệ ở thời nhà Nguyễn được ban hành năm nào",
      "answer": "năm 1815",
      "raw_answer": "năm 1815",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_192",
      "question": "Thành phố lớn nào ở Pháp được xem là thủ phủ của rượu vang",
      "answer": "wiki/Ivonne_Bordelois",
      "raw_answer": "Bordeaux Bordeaux",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_193",
      "question": "Ai là người được coi là sáng lập ra nhà Trần?",
      "answer": "wiki/Trần_Thừa",
      "raw_answer": "Trần Thừa Trần Thừa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_194",
      "question": "Tỉnh lỵ của Quảng Bình hiện là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Thành_Đồng_Hới",
      "raw_answer": "thành phố Đồng Hới",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_195",
      "question": "Dell được thành lập vào năm nào",
      "answer": "năm 1984",
      "raw_answer": "năm 1984",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_196",
      "question": "\"Cò lả\" là điệu dân ca đồng bằng nào của nước ta ?",
      "answer": "wiki/Bắc_Bộ",
      "raw_answer": "Bắc Bộ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_197",
      "question": "Grammy là giải thưởng về lĩnh vực gì ?",
      "answer": "wiki/Công_nghiệp_âm_nhạc",
      "raw_answer": "ngành công nghiệp âm nhạc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_198",
      "question": "Lễ hội Gióng diễn ra ở huyện nào của Hà Nội",
      "answer": "wiki/Thường_Tín",
      "raw_answer": "huyện Thường Tín",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_199",
      "question": "Núi Bạch Mã nằm trên dãy núi nào",
      "answer": "wiki/Núi_Bạch_Mã",
      "raw_answer": "Dãy núi Bạch Mã",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_200",
      "question": "Đỉnh núi cao nhất dãy An pơ tên là gì",
      "answer": "wiki/Mont_Blanc",
      "raw_answer": "Mont Blanc Mont Blanc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_201",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Lý Bí diễn ra năm 542 nhằm chống lại sự cai trị của triều đại nào ở Trung Quốc  ?",
      "answer": "wiki/Nam_Đường",
      "raw_answer": "Nam Đường",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_202",
      "question": "Quốc gia nào nổi tiếng thế giới về xuất khẩu hoa tulip",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_203",
      "question": "Bồ Đào Nha giáp với đại dương nào",
      "answer": "wiki/Nam_Đại_Dương",
      "raw_answer": "Nam Đại Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_204",
      "question": "Hai Bà Trưng dựng cờ khởi nghĩa chống ách đô hộ của triều đại phương Bắc nào",
      "answer": "wiki/Vương_Nguyên_(_Đông_Hán_)",
      "raw_answer": "nhà Đông Hán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_205",
      "question": "Quốc gia nào phát minh ra pháo hoa",
      "answer": "wiki/Nga",
      "raw_answer": "Nga",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_206",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Hương Khê kết thúc năm nào",
      "answer": "năm 1895",
      "raw_answer": "Năm 1895",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_207",
      "question": "Chồng của bà Trưng Trắc là ai?",
      "answer": "wiki/Trưng_Nhị",
      "raw_answer": "Trưng Nhị Trưng Nhị",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_208",
      "question": "Vua nào đã đổi quốc hiệu nước ta từ Đại Cồ Việt sang Đại Việt",
      "answer": "wiki/Lý_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "Lý Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_209",
      "question": "Vị vua nào ra chiếu Cần Vương ?",
      "answer": "wiki/Hàm_Nghi",
      "raw_answer": "Hàm Nghi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_210",
      "question": "Thác nước nào ở Venezuela có nghĩa là \"thác nước của nơi sâu nhất\"",
      "answer": "wiki/Sabanas_de_San_Angel",
      "raw_answer": "Thác nước Angel",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_211",
      "question": "Ai là vị vua đầu tiên của nhà Ngô?",
      "answer": "wiki/Ngô_Quyền",
      "raw_answer": "Ngô Quyền",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_212",
      "question": "Vệ tinh đầu tiên được phóng ra khỏi trái đất",
      "answer": "wiki/Luna_1",
      "raw_answer": "Luna 1 Luna 1",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_213",
      "question": "Chợ nào lớn nhất trong khu phố cổ Hà Nội",
      "answer": "wiki/Chợ_Đồng_Xuân",
      "raw_answer": "chợ Đồng Xuân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_214",
      "question": "Món mì lạnh nổi tiếng của Triều Tiên tên là gì",
      "answer": "wiki/Kong_-_guksu",
      "raw_answer": "Kong-guksu Kong-guksu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_215",
      "question": "Nhóm nhạc TWICE có bao nhiêu thành viên",
      "answer": "9",
      "raw_answer": "9 thành viên",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_216",
      "question": "Ai là người chỉ huy quân đội đánh tan 2 cuộc xâm lược Nguyên Mông 1285 và 1288?",
      "answer": "wiki/Phù_Điệu_Vương",
      "raw_answer": "Hưng Đạo Vương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_217",
      "question": "Chùa Từ Hiếu hiện nay thuộc tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Huế",
      "raw_answer": "Huế",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_218",
      "question": "Cao nguyên Măng Đen thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Kon_Tum",
      "raw_answer": "tỉnh Kon Tum",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_219",
      "question": "Chồng của đô đốc Bùi Thị Xuân là danh tướng nào",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Ánh_9",
      "raw_answer": "Nguyễn Ánh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_220",
      "question": "Hồ Ba Bể thuộc tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Bắc_Kạn",
      "raw_answer": "tỉnh Bắc Kạn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_221",
      "question": "Thế vận hội hiện đại được tổ chức lần đầu tiên vào thời gian nào",
      "answer": "cuối thế kỷ 19",
      "raw_answer": "cuối thế kỷ 19",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_222",
      "question": "Đoàn thể thao Cộng hòa XHCN Việt Nam lần đầu tham gia Á vận hội vào năm nào",
      "answer": "1980",
      "raw_answer": "1980",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_223",
      "question": "Cầu Xoay sông Hàn nằm ở thành phố nào nước ta",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_224",
      "question": "Hiến pháp đầu tiên của nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà ra đời vào năm nào",
      "answer": "1946",
      "raw_answer": "1946",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_225",
      "question": "Khởi nghĩa Hai Bà Trưng nổ ra vào năm nào",
      "answer": "năm 43",
      "raw_answer": "năm 43",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_226",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô đại cáo để thay lời cho ai?",
      "answer": "wiki/Bia_Lê_Lợi",
      "raw_answer": "Bình Định Vương Lê Lợi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_227",
      "question": "Quốc gia là quê hương của điệu nhảy Flamenco",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_228",
      "question": "Bản hiến pháp đầu tiên của Việt Nam được thông qua từ năm nào",
      "answer": "1946",
      "raw_answer": "1946",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_229",
      "question": "Tự Đức mất năm nào",
      "answer": "năm 1876",
      "raw_answer": "1876 Năm 1876",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_230",
      "question": "Ai là tác giả của tiểu thuyết \"Thép đã tôi thế đấy\"",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Một",
      "raw_answer": "Nguyễn Một",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_231",
      "question": "Ai là người phát hiện ra Hải Vương Tinh đầu tiên",
      "answer": "wiki/Vasco_Núñez_de_Balboa",
      "raw_answer": "Vasco Núñez de Balboa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_232",
      "question": "Ai là người viết tác phẩm tắt đèn",
      "answer": "wiki/Huy_Cận",
      "raw_answer": "Huy Cận",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_233",
      "question": "Tên dịch vụ lưu trữ được sáng lập bởi Drew Houston và Arash Ferdowsi",
      "answer": "wiki/Andy_Rubin",
      "raw_answer": "Andy Rubin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_234",
      "question": "Dãy núi Andes nằm ở châu lục nào ?",
      "answer": "wiki/Nam_Mỹ",
      "raw_answer": "Nam Mỹ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_235",
      "question": "Xe chiến đấu bộ binh hạng Nặng được Nga chế tạo sau Chiến tranh Chechnya lần thứ nhất có tên là gì",
      "answer": "wiki/BTR_-_T",
      "raw_answer": "BTR-T BTR-T",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_236",
      "question": "Theo \"Từ điển Oxford tiếng Anh\", ai là người đầu tiên sử dụng thuật ngữ robot trong văn bản",
      "answer": "wiki/Rogy",
      "raw_answer": "Peter Mark Roget",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_237",
      "question": "Đèo ngang nằm trên dãy núi nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Quốc_lộ_27C",
      "raw_answer": "Quốc lộ 27C",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_238",
      "question": "Cầu Cavenagh được khánh thành vào năm nào",
      "answer": "năm 1870",
      "raw_answer": "năm 1870",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_239",
      "question": "Nhà máy bia Hà Nội ra đời năm nào",
      "answer": "năm 1954",
      "raw_answer": "Năm 1954",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_240",
      "question": "hồ thiên nga là tác phẩm của ai",
      "answer": "wiki/Pyotr_Ilyich_Tchaikovsky",
      "raw_answer": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_241",
      "question": "Câu nói \" hiền tài là nguyên khí quốc gia \" là của ai  ?",
      "answer": "wiki/Đào_Duy_Từ",
      "raw_answer": "Đào Duy Từ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_242",
      "question": "Ngôi chùa nổi tiếng được in hình lên quốc huy của Lào",
      "answer": "wiki/Viêng_Chăn",
      "raw_answer": "Viêng Chăn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_243",
      "question": "Người đặt quốc hiệu Đại Cồ Việt là ai?",
      "answer": "wiki/Lưu_Cơ_(_nhà_Đinh_)",
      "raw_answer": "Đinh Bộ Lĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_244",
      "question": "Con sông lớn thứ hai của Nam Mỹ là sông nào ?",
      "answer": "wiki/Sông_Paraguay",
      "raw_answer": "Sông Paraguay",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_245",
      "question": "Thành phố nào thuộc tỉnh có dân số đông nhất",
      "answer": "wiki/Thành_phố_New_York",
      "raw_answer": "Thành phố New York",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_246",
      "question": "huyện Đông Giang thuộc tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Quảng_Nam",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_247",
      "question": "Di sản văn hóa mới được công nhận hát Xoan ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Phú_Thọ",
      "raw_answer": "tỉnh Phú Thọ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_248",
      "question": "tên gọi của một trong các dân tộc Việt trong nhóm Bách Việt",
      "answer": "wiki/An_Dương_Vương",
      "raw_answer": "An Dương Vương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_249",
      "question": "Áo dài truyền thống việt nam được người đàn ông mặc vào dịp gì",
      "answer": "wiki/1934",
      "raw_answer": "1934",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_250",
      "question": "Thủ đô của Ả Rập Xê Út là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Riyadh",
      "raw_answer": "Riyadh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_251",
      "question": "Iran giáp biển nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Biển_Caspi",
      "raw_answer": "Biển Caspia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_252",
      "question": "Campuchia giáp với nước nào ở phía đông",
      "answer": "wiki/Thái_Lan",
      "raw_answer": "Thái Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_253",
      "question": "Eo biển giữa châu Á và châu Mỹ có tên là gì",
      "answer": "wiki/Eo_biển_Luzon",
      "raw_answer": "Eo biển Luzon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_254",
      "question": "Ai là người giải oan cho Nguyễn Trãi?",
      "answer": "wiki/Lê_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "vua Lê Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_255",
      "question": "Hãy cho biết tên con sông dài nhất châu Á",
      "answer": "wiki/Sông_Amazon",
      "raw_answer": "sông Amazon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_256",
      "question": "Quần đảo Hoàng Sa thuộc địa phận tỉnh thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_257",
      "question": "Một công cụ để phát hiện những chấn động của trái đất ?",
      "answer": "wiki/Địa_chấn_nông_phân_giải_cao",
      "raw_answer": "Địa chấn nông phân giải cao",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_258",
      "question": "Thành phố nào là thủ đô của Bangladesh",
      "answer": "wiki/Dhaka",
      "raw_answer": "Dhaka Dhaka",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_259",
      "question": "Nhà du hành vũ trụ Liên Xô đầu tiên trên trái đất bay vào vũ trụ",
      "answer": "wiki/Vladimir_Mikhailovich_Komarov",
      "raw_answer": "Vladimir Mikhaylovich Komarov",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_260",
      "question": "Phố cổ Hội An nằm ở hạ lưu con sông nào ?",
      "answer": "wiki/Trường_Giang",
      "raw_answer": "Trường Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_261",
      "question": "Đặng Tiểu Bình qua đời lúc nào",
      "answer": "ngày 19 tháng 2",
      "raw_answer": "ngày 19 tháng 2 năm",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_262",
      "question": "Xôi cúc được làm từ lá rau gì",
      "answer": "wiki/Rau_cúc_đắng",
      "raw_answer": "Rau cúc đắng hay diếp xoăn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_263",
      "question": "Di sản quốc gia và là Di sản thế giới đầu tiên của Ả Rập Xê Út được UNESCO công nhận là gì",
      "answer": "wiki/Di_sản_thế_giới",
      "raw_answer": "6 di sản thế giới",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_264",
      "question": "Ai là người đã soạn và dâng vua Trần Dụ Tông \"Thất trảm sớ\" chém 7 nịnh thần?",
      "answer": "wiki/Chu_Văn_An",
      "raw_answer": "Chu Văn An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_265",
      "question": "Tiểu thuyết nổi tiếng nhất của nhà văn Sơn Tùng viết về Chủ tịch hồ chí minh tên gì",
      "answer": "wiki/Búp_sen_xanh",
      "raw_answer": "Búp sen xanh\"",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_266",
      "question": "Hiện tại Việt Nam có bao nhiêu di sản thế giới được UNESCO công  nhận",
      "answer": "8",
      "raw_answer": "8",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_267",
      "question": "Vào năm 2013, kỳ họp thứ 37 của Uỷ ban Di sản thế giới được tổ chức tại thành phố nào của Campuchia",
      "answer": "wiki/Campuchia",
      "raw_answer": "Campuchia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_268",
      "question": "Bolivia đã bắt đầu áp dụng một thoả thuận liên hiệp với nước nào vào năm 1997",
      "answer": "wiki/Cochabamba",
      "raw_answer": "Cochabamba",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_269",
      "question": "Cửa ô duy nhất còn lại ở Hà Nội hiện nay tên là gì?",
      "answer": "wiki/Phố_Ô_Quan_Chưởng",
      "raw_answer": "Phố Ô Quan Chưởng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_270",
      "question": "Trong thần thoại Hy Lạp, các vị thần sống ở đỉnh núi nào?",
      "answer": "wiki/Olympia",
      "raw_answer": "Olympia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_271",
      "question": "Ai là người chấm dứt 20 năm Bắc thuộc lần 4?",
      "answer": "wiki/1933",
      "raw_answer": "1933",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_272",
      "question": "Thành phố nào được xem là \"kinh đô điện ảnh\" của Ấn Độ ?",
      "answer": "wiki/Bomy",
      "raw_answer": "Bombay",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_273",
      "question": "ai được bầu làm chủ tịch Đảng công nhân Đức quốc gia xã hội chủ nghĩa năm 1921",
      "answer": "wiki/Emil_Maurice",
      "raw_answer": "Emil Maurice Emil Maurice",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_274",
      "question": "Con chim Kiwi là biểu tưởng của nước nào ?",
      "answer": "wiki/New_Zealand",
      "raw_answer": "New Zealand",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_275",
      "question": "Việc sử dụng sắt được biết đến ở Trung Âu vào thời gian nào",
      "answer": "thế kỷ 8 tcn",
      "raw_answer": "thế kỷ 8 TCN",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_276",
      "question": "Súng trường Cao Thắng được phỏng theo loại súng nào của thực dân Pháp",
      "answer": "wiki/Súng_trường_Gras",
      "raw_answer": "Súng trường Gras",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_277",
      "question": "Ở Uông Bí mưa nhiều vào giai đoạn nào trong năm",
      "answer": "tháng 11 năm 2008",
      "raw_answer": "chiều 1 tháng 11 năm 2008",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_278",
      "question": "Thủ đô của Cape Verde là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Cape_Town",
      "raw_answer": "Cape Town Cape Town",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_279",
      "question": "Bánh canh Trảng Bàng là đặc sản ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Tây_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Tây Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_280",
      "question": "ai là đạo diễn của phim Ván bài lật ngửa",
      "answer": "wiki/James_Foley_(_đạo_diễn_)",
      "raw_answer": "James Foley đạo diễn và Niall Leonard",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_281",
      "question": "Thủ đô của Hàn Quốc tên gì",
      "answer": "wiki/Daebang_-_dong",
      "raw_answer": "Daebang-dong Daebang-dong",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_282",
      "question": "Địa danh Vạn Lý Trường Thành nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Trung Quốc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_283",
      "question": "Tỉnh nào sông Hồng bắt đầu chảy vào Việt Nam ?",
      "answer": "wiki/Nam_Định",
      "raw_answer": "Nam Định",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_284",
      "question": "Hội chữ thập đỏ được thành lập vào năm nào",
      "answer": "năm 1951",
      "raw_answer": "năm 1951",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_285",
      "question": "Quốc đảo Barbados nằm trên châu lục nào",
      "answer": "wiki/Mảng_Caribe",
      "raw_answer": "Caribe",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_286",
      "question": "Thị xã Sơn Tây thuộc tỉnh nào trước đây",
      "answer": "wiki/Bắc_Bộ",
      "raw_answer": "Bắc Bộ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_287",
      "question": "Kim tự tháp bằng kính Lourve pháp đang ở bảo tàng nào",
      "answer": "wiki/Viện_bảo_tàng_Louvre",
      "raw_answer": "bảo tàng Louvre",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_288",
      "question": "Tên thật của Lê Thái Tổ là gì?",
      "answer": "wiki/Trịnh_Khắc_Phục",
      "raw_answer": "Trịnh Khắc Phục",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_289",
      "question": "Thành phố nào là thủ đô của Venezuela",
      "answer": "wiki/Barquisimeto",
      "raw_answer": "Barquisimeto",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_290",
      "question": "Kênh Xuye nối liền Địa Trung Hải và biển nào ?",
      "answer": "wiki/Biển_Đỏ",
      "raw_answer": "Biển Đỏ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_291",
      "question": "Ai là người đại diện cho chính quyền Việt Nam Cộng hòa đọc lời đầu hàng vào trưa 30 tháng 4 năm 1975 ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Cao_Kỳ",
      "raw_answer": "Nguyễn Cao Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_292",
      "question": "Tác giả của \"Tuổi thơ dữ dội\"",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Nhật_Ánh",
      "raw_answer": "Nguyễn Nhật Ánh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_293",
      "question": "Đức xâm lược Ba Lan ngày nào",
      "answer": "ngày 31 tháng 8",
      "raw_answer": "Ngày 31 tháng 8 1939",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_294",
      "question": "Người lập ra nhà nước phong kiến tập quyền đầu tiên là ai?",
      "answer": "wiki/Tiên_Hoàng",
      "raw_answer": "inh Tiên Hoàng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_295",
      "question": "Quốc gia nào có quốc kỳ hình lá phong",
      "answer": "wiki/Trinidad_và_Tobago",
      "raw_answer": "Trinidad và Tobago",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_296",
      "question": "Chùa Đót Tiên thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Hà_Tĩnh",
      "raw_answer": "Hà Tĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_297",
      "question": "Tên loại mỳ ở Nhật Bản đã có từ thời Edo",
      "answer": "wiki/Thành_Osaka",
      "raw_answer": "Osaka",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_298",
      "question": "Ngọn núi cao nhất ở Châu Phi",
      "answer": "wiki/Núi_Richard_-_Molard",
      "raw_answer": "Núi Richard-Molard Núi Richard-Molard",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_299",
      "question": "Tiểu thuyết \"Tố tâm\" do ai viết ?",
      "answer": "wiki/Hoàng_Ngọc_Phách",
      "raw_answer": "Hoàng Ngọc Phách",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_300",
      "question": "Ngọn hải đăng nào là một trong 7 kỳ quan thế giới cổ đại ?",
      "answer": "wiki/Hải_đăng_Alexandria",
      "raw_answer": "Rhodes Hải đăng Alexandria",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_301",
      "question": "Sông nào dài thứ 3 ở Châu Âu",
      "answer": "wiki/Châu_thổ_sông_Nin",
      "raw_answer": "sông Nin hay sông Amazon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_302",
      "question": "Tên thủ đô của nước Lào",
      "answer": "wiki/Viêng_Chăn",
      "raw_answer": "Vientiane",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_303",
      "question": "Bulgaria độc lập từ năm nào",
      "answer": "năm 1946",
      "raw_answer": "năm 1946",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_304",
      "question": "Tiền thân của trường Đại Học Đồng Tháp mang tên gì",
      "answer": "wiki/Trường_Trung_học_phổ_thông_thành_phố_Sa_Đéc",
      "raw_answer": "Trường Trung học phổ thông thành phố Sa Đéc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_305",
      "question": "Tỉnh duy nhất ở nước ta có biên giới giáp với Lào và Campuchia",
      "answer": "wiki/Pahang",
      "raw_answer": "Pahang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_306",
      "question": "Khu rừng ngập mặn cửa sông lớn nhất thế giới tên là gì",
      "answer": "wiki/Rừng_U_Minh",
      "raw_answer": "Rừng U Minh Rừng U Minh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_307",
      "question": "Tỉnh Cà Mau trở thành một bộ phận lãnh thổ của nước ta từ thời vua nào",
      "answer": "wiki/Ngô_Đình_Diệm",
      "raw_answer": "Ngô Đình Diệm",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_308",
      "question": "Người phụ nữ quyền lực nhất thế giới năm 2006 là ai",
      "answer": "wiki/Ngô_Nghi",
      "raw_answer": "Ngô Nghi Ngô Nghi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_309",
      "question": "Vườn quốc gia Tràm Chim của Đồng Tháp Mười thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Đồng_Tháp",
      "raw_answer": "tỉnh Đồng Tháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_310",
      "question": "Ai là Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bạc Liêu nhiệm kì 2016-2021",
      "answer": "wiki/Đảng_viên_Đảng_Cộng_sản_Việt_Nam",
      "raw_answer": "Đảng viên Đảng Cộng sản Việt Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_311",
      "question": "ngôn ngữ chính thức của Cabo Verde là gì",
      "answer": "wiki/Tiếng_Bồ_Đào_Nha",
      "raw_answer": "tiếng Bồ Đào Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_312",
      "question": "Tháng 4 năm 2000 , Bechtel đã ký một hợp đồng với Hugo Banzer , cựu tổng thống Bolivia , để tư nhân hoá nguồn cấp nước cho thành phố nào ở Bolivia",
      "answer": "wiki/Don_Carlos",
      "raw_answer": "Carlos Mesa Carlos Diego Mesa Gisbert",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_313",
      "question": "Đâu là thành phố lớn nhất của Scotland",
      "answer": "wiki/Tylas_eduardi",
      "raw_answer": "Glasgow Glasgow",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_314",
      "question": "Thứ trưởng Cục An ninh điều tra của Việt Nam từ năm 2018 tên gì?",
      "answer": "wiki/Phan_Anh_Tuấn",
      "raw_answer": "Phan Anh Tuấn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_315",
      "question": "Cầu Hiền Lương, Sông Bến Hải thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Trị",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Trị",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_316",
      "question": "Ai là tác giả của bài Hịch tướng sĩ?",
      "answer": "wiki/Trần_Hưng_Đạo",
      "raw_answer": "Trần Hưng Đạo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_317",
      "question": "Tác phẩm Chiến tranh và hòa bình được khởi thảo vào năm 1863 là của ai?",
      "answer": "wiki/William_Lincoln",
      "raw_answer": "Lincoln",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_318",
      "question": "Ai là tác giả của \"Tiếng gọi nơi hoang dã\"",
      "answer": "wiki/Văn_học_Mỹ",
      "raw_answer": "nhà văn Mỹ Jack London",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_319",
      "question": "Philippines từng là thuộc địa của đế quốc nào trong 333 năm",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_320",
      "question": "Microsoft là tập đoàn đa quốc gia của nước nào",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_321",
      "question": "Cầu Hiền Lương bắc qua sông gì",
      "answer": "wiki/Sông_Bến_Hải",
      "raw_answer": "sông Bến Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_322",
      "question": "Chiếc áo truyền thống được mặc trong những dịp đặc biệt như đám cưới và lễ hội của người Việt Nam có tên là gi",
      "answer": "wiki/Lễ_phục",
      "raw_answer": "Lễ phục Lễ phục",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_323",
      "question": "Tỉnh Đắk Nông được thành lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 27 tháng 6 năm 2005",
      "raw_answer": "ngày 27 tháng 6 năm 2005",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_324",
      "question": "Rãnh đại dương sâu nhất được biết đến trên trái đất nằm ở Thái Bình Dương tên là gì?\"",
      "answer": "wiki/New_Guinea",
      "raw_answer": "đảo New Guinea",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_325",
      "question": "Ai là vị hoàng đế thứ 3 của nhà Trần nước Đại Việt?",
      "answer": "wiki/Trần_Phế_Đế",
      "raw_answer": "Trần Phế Đế Trần Phế Đế",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_326",
      "question": "Sân bay quốc tế lớn nhất Afghanistan là sân bay nào",
      "answer": "wiki/Sân_bay_quốc_tế_Kabul",
      "raw_answer": "Sân bay quốc tế Kabul Sân bay quốc tế Kabul",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_327",
      "question": "Đảo rắn Ilha da Queimada Grande nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Nam Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_328",
      "question": "Năm 1963, Nhật Bản trở thành thành viên của tổ chức quốc tế nào",
      "answer": "soka gakkai",
      "raw_answer": "Soka Gakkai",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_329",
      "question": "Hai Bà Trưng lập ra quốc gia với kinh đô tại đâu?",
      "answer": "wiki/Mê_Linh",
      "raw_answer": "Mê Linh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_330",
      "question": "Khi lên ngôi, Lê Thái Tổ đặt quốc hiệu là gì?",
      "answer": "wiki/Lưu_Cơ_(_nhà_Đinh_)",
      "raw_answer": "Đinh Bộ Lĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_331",
      "question": "Triều đại phong kiến nào dài nhất ở Việt Nam (không tính Hồng Bàng)",
      "answer": "wiki/Nhà_Nguyễn",
      "raw_answer": "nhà Nguyễn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_332",
      "question": "Cung đèo nào ở miền Trung được mệnh danh “thiên hạ đệ nhất hùng quan\"",
      "answer": "wiki/Cửu_Cao",
      "raw_answer": "Cửu đỉnh Cửu Đỉnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_333",
      "question": "Thủ đô của Bosnia và Herzegovina là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Sarajevo",
      "raw_answer": "Sarajevo Sarajevo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_334",
      "question": "Diễn viên Kimberley Anne Woltemas Tiamsiri sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "1992",
      "raw_answer": "năm 1992",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_335",
      "question": "Côn Sơn ca là tác phẩm của ai?",
      "answer": "wiki/Lê_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "Lê Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_336",
      "question": "Huyện nào của Hà Nội có vườn quốc gia",
      "answer": "wiki/Tam_Nông_,_Phú_Thọ",
      "raw_answer": "huyện Tam Nông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_337",
      "question": "Điểm cực Đông trên đất liền của Việt Nam nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Khánh_Hòa",
      "raw_answer": "tỉnh Khánh Hòa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_338",
      "question": "Huyện đảo nào ở Quảng Ngãi nổi tiếng với việc trồng tỏi",
      "answer": "wiki/Lý_Sơn",
      "raw_answer": "huyện đảo Lý Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_339",
      "question": "Khu vực nào được cho là nơi khởi nguồn của nền văn minh ở Iraq trong buổi đầu lịch sử",
      "answer": "wiki/Sumer",
      "raw_answer": "Sumer",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_340",
      "question": "Nguyễn Trãi bị kết án tru di tam tộc cùng với ai?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thị_Lộ",
      "raw_answer": "Thị Lộ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_341",
      "question": "Bánh Pía là đặc sản của tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Phúc_Kiến",
      "raw_answer": "tỉnh Phúc Kiến",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_342",
      "question": "Kinh đô Phong Châu hiện nay thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Phú_Thọ",
      "raw_answer": "tỉnh Phú Thọ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_343",
      "question": "Địa Trung hải nối với Hồng Hải bằng kênh nào ?",
      "answer": "wiki/Biển_Đỏ",
      "raw_answer": "Biển Đỏ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_344",
      "question": "Ai là người đầu tiên quan sát bầu trời bằng kính viễn vọng ?",
      "answer": "wiki/Galileo_Galilei",
      "raw_answer": "Galileo Galilei",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_345",
      "question": "danh hiệu người đời phong tặng cho ba vị danh tướng của Nguyễn Ánh gồm: Đỗ Thanh Nhơn, Châu Văn Tiếp và Võ Tánh là gì",
      "answer": "wiki/Gia_Định_tam_hùng",
      "raw_answer": "Gia Định tam hùng Gia Định tam hùng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_346",
      "question": "Môn đua ngựa có nguồn gốc từ nước nào ?",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_347",
      "question": "Hang động Sơn Đoòng thuộc tỉnh thành phố nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Bình",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Bình",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_348",
      "question": "Đại dương nào nhỏ nhất thế giới?",
      "answer": "wiki/Cybaeidae",
      "raw_answer": "họ Cystiscidae.",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_349",
      "question": "Cây cầu nào ở Tp. Hồ Chí Minh bắc qua sông Sài gòn nối đường Điện Biên Phủ với Xa Lộ Hà Nội",
      "answer": "wiki/Cầu_Rạch_Chiếc",
      "raw_answer": "Cầu Rạch Chiếc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_350",
      "question": "Vườn treo Babylon ở quốc gia nào ngày nay",
      "answer": "wiki/Assyria",
      "raw_answer": "Assyria",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_351",
      "question": "Nữ hoàng đế duy nhất trong lịch sử Trung Quốc",
      "answer": "wiki/Vương_Mãng",
      "raw_answer": "Vương Mãng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_352",
      "question": "ngành công nghiệp nào chiếm khoảng 45% tổng sản phẩm quốc nội danh nghĩa của Ả Rập Xê Út",
      "answer": "wiki/Đô_la_dầu_lửa",
      "raw_answer": "dầu lửa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_353",
      "question": "Quốc đảo Barbados nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_354",
      "question": "Việt Nam nằm ở châu lục nào",
      "answer": "wiki/Địa_lý_châu_Á",
      "raw_answer": "châu Á Địa lý châu Đại Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_355",
      "question": "Kon Tum, Gia Lai tách ra vào năm bao nhiêu",
      "answer": "1991",
      "raw_answer": "năm 1991",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_356",
      "question": "Trần Nhân Tông xuất gia tu Phật tại đâu?",
      "answer": "wiki/Ninh_Hòa_,_Hoa_Lư",
      "raw_answer": "chùa làng Vũ Lam huyện Gia Khánh (Ninh Bình)",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_357",
      "question": "Khi lên ngôi Đinh Bộ Lĩnh tự xưng là gì?",
      "answer": "wiki/Dương_vương",
      "raw_answer": "Dương Bình Vương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_358",
      "question": "trận Bạch Đằng năm 938 do ai lãnh đạo?",
      "answer": "wiki/Ngô_Quyền",
      "raw_answer": "Ngô Quyền",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_359",
      "question": "Tên vườn quốc gia đầu tiên ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Vườn_hoa_Chí_Linh_(_Hà_Nội_)",
      "raw_answer": "Vườn hoa Chí Linh (Hà Nội) Vườn hoa Chí Linh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_360",
      "question": "Sampot là trang phục truyền thống của nước Đông Nam Á nào",
      "answer": "wiki/Campuchia",
      "raw_answer": "Campuchia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_361",
      "question": "Tây Tiến là bài thơ nổi tiếng của tác giả nào",
      "answer": "wiki/Quang_Dũng",
      "raw_answer": "Quang Dũng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_362",
      "question": "hai chị em Trưng Trắc và Trưng Nhị có tên gọi chung là gì",
      "answer": "wiki/Hai_Bà_Trưng_(_phường_)",
      "raw_answer": "Hai Bà Trưng Hai Bà Trưng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_363",
      "question": "Phóng viên chiến trường nào của hãng thông tấn AP là tác giả bức ảnh nổi tiếng \"Em bé Napalm\" được chụp tại Trảng Bàng (Tây Ninh, Việt Nam) vào năm 1972",
      "answer": "wiki/Nick_Út",
      "raw_answer": "Nick Út",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_364",
      "question": "Ai là người lái máy bay ném bom vào dinh độc lập ?",
      "answer": "wiki/James_Stewart",
      "raw_answer": "James Stewart",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_365",
      "question": "Dirichlet là người nước nào  ?",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_366",
      "question": "Thủ đô của Luxembourg hiện nay tên là gì",
      "answer": "wiki/Waltembourg",
      "raw_answer": "Luxembourg Luxembourg",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_367",
      "question": "Đầm Ô Loan hiện nằm ở huyện nào của Phú Yên",
      "answer": "wiki/Tuy_An",
      "raw_answer": "huyện Tuy An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_368",
      "question": "Hàn Quốc có biên giới trên bộ giáp với nước nào",
      "answer": "wiki/Nhật_Bản",
      "raw_answer": "Nhật Bản",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_369",
      "question": "Người Ba Na chủ yếu sinh sống ở khu vực nào",
      "answer": "wiki/Danh_sách_đơn_vị_hành_chính_Việt_Nam_khu_vực_Tây_Nguyên",
      "raw_answer": "Tây Nguyên và cao nguyên trung phần Việt Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_370",
      "question": "Việt Nam có bao nhiêu di sản văn hóa phi vật thể",
      "answer": "",
      "raw_answer": "Xung đột vũ trang",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_371",
      "question": "Bánh pía là đặc sản có nguồn gốc từ tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Bến_Tre",
      "raw_answer": "Bến Tre",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_372",
      "question": "khoảng 80% dân số Bolivia nói ngôn ngữ nào như tiếng mẹ đẻ",
      "answer": "wiki/Tiếng_Guaraní",
      "raw_answer": "Tiếng Guaraní",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_373",
      "question": "Núi lửa Saint Helena nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_374",
      "question": "Tỉnh thành nào nước ta có quán cơm Âm Phủ hơn 100 năm rất nổi tiếng",
      "answer": "wiki/Hải_Phòng",
      "raw_answer": "Hải Phòng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_375",
      "question": "Nam thiên đệ nhất động là tên gọi của danh lam thắng cảnh nào ?",
      "answer": "wiki/Động_Hương_Tích",
      "raw_answer": "Động Hương Tích Hương Tích",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_376",
      "question": "Cơ cấu chính trị của Bosna và Hercegovina theo hình thức nào",
      "answer": "wiki/Liên_bang_Bosna_và_Hercegovina",
      "raw_answer": "Liên bang Bosna và Hercegovina",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_377",
      "question": "Tác giả bộ sách \"Nam dược thần liệu\" là ai ?",
      "answer": "wiki/Cao_Văn_Trọng",
      "raw_answer": "ích Thanh Cao",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_378",
      "question": "Xe chiến đấu bộ binh bọc thép của Nga ở Việt Nam thường có tên gọi là gì",
      "answer": "wiki/BMP_-_1",
      "raw_answer": "BMP-1 BMP-1",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_379",
      "question": "Dãy núi dài nhất thế giới Andes nằm ở bờ tây lục địa nào ?",
      "answer": "wiki/Nam_Mỹ",
      "raw_answer": "Nam Mỹ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_380",
      "question": "Gambia giáp với đại dương nào ở phía Tây",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_381",
      "question": "Afghanistan nằm ở châu lục nào",
      "answer": "wiki/Nam_Á",
      "raw_answer": "Nam Á",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_382",
      "question": "Người nước nào đã phát minh ra máy in?",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_383",
      "question": "Nhà thờ Đức Bà Paris\" là tác phẩm văn học nổi tiếng của nhà văn nào",
      "answer": "wiki/Victor_Hugo",
      "raw_answer": "Victor Hugo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_384",
      "question": "Cộng hòa Liên bang Nga hiện nay được thành lập năm nào",
      "answer": "năm 1991",
      "raw_answer": "năm 1991",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_385",
      "question": "Trường đại học lâu đời nhất của Campuchia tên gì",
      "answer": "wiki/Đại_học_Hoàng_gia_Phnôm_Pênh",
      "raw_answer": "Đại học Hoàng gia Phnôm Pênh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_386",
      "question": "Có bao nhiêu đảo đã có tên ở Vịnh Hạ Long",
      "answer": "",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Ninh",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_387",
      "question": "Trụ sở của công ty FLC đặt tại tỉnh/thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_388",
      "question": "Ai là người đầu tiên bay vòng quanh trái đất",
      "answer": "wiki/Yuri_Alekseyevich_Gagarin",
      "raw_answer": "Yuri Gagarin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_389",
      "question": "Cấp tỉnh của Hy Lạp có bao nhiêu đơn vị",
      "answer": "13",
      "raw_answer": "13 đơn vị",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_390",
      "question": "Nguyễn Kim Thành sinh năm nào",
      "answer": "năm 1881",
      "raw_answer": "1881 Năm 1881",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_391",
      "question": "Khủng long xuất hiện vào kỉ nào",
      "answer": "kỷ tam điệp",
      "raw_answer": "kỷ Tam Điệp",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_392",
      "question": "Tính đến năm 2022 ai là tổng thống da màu đầu tiên của nước mỹ",
      "answer": "wiki/Donald_Trump",
      "raw_answer": "Donald Trump",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_393",
      "question": "Võ Thị Sáu sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "sinh 1959",
      "raw_answer": "sinh 1959",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_394",
      "question": "Châu lục nào kéo dài từ cực Bắc đến cực Nam ?",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_395",
      "question": "Ai là tác giả tiểu thuyết 'Ván bài lật ngửa'",
      "answer": "wiki/Sidney_Sheldon",
      "raw_answer": "Sidney Sheldon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_396",
      "question": "Quốc gia nào là nơi ra đời của Thế Vận Hội Olympic ?",
      "answer": "wiki/Hy_Lạp",
      "raw_answer": "Hy Lạp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_397",
      "question": "Con trai trưởng của Trần Thánh Tông là ai?",
      "answer": "wiki/Chiêu_Hoa_Công_chúa",
      "raw_answer": "Chiêu Hoa Công chúa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_398",
      "question": "Sâm bổ lượng có nguồn gốc từ tỉnh nào của Trung Quốc",
      "answer": "wiki/Vân_Nam",
      "raw_answer": "tỉnh Vân Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_399",
      "question": "Danh tướng Nguyễn Xí là người gốc ở tỉnh nào hiện nay",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_400",
      "question": "Kỷ niệm 1000 năm Thăng Long là năm nào",
      "answer": "năm 2010",
      "raw_answer": "năm 2010",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_401",
      "question": "Mặt trận việt minh ra đời vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 19 tháng 5 năm 1941",
      "raw_answer": "ngày 19 tháng 5 năm 1941",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_402",
      "question": "Vị chủ tịch Đảng Liên minh Dân chủ Kitô giáo từng đứng ra liên hiệp với đảng anh em",
      "answer": "wiki/Liên_minh_Tự_do_Xã_hội",
      "raw_answer": "Liên minh Tự do Xã hội Liên minh Tự do Dân chủ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_403",
      "question": "Hợp kim để làm máy bay có thành phần chính là gì",
      "answer": "wiki/McDonnell_Douglas_A_-_12_Avenger_II",
      "raw_answer": "McDonnell Douglas A-12 Avenger II",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_404",
      "question": "Thành phố nào lớn nhất của nước Pháp",
      "answer": "wiki/Paris",
      "raw_answer": "Paris",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_405",
      "question": "Vịnh Hạ Long thuộc đơn vị hành chính của tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_406",
      "question": "Tên vị vua nước Chàm đã lấy Huyền Trân công chúa",
      "answer": "wiki/Chế_Chí",
      "raw_answer": "Chế Chí Chế Chí",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_407",
      "question": "Canada nằm ở lục địa nào",
      "answer": "wiki/Bắc_Mỹ",
      "raw_answer": "Bắc Mỹ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_408",
      "question": "Chồng Trưng Trắc tên gì",
      "answer": "wiki/Hai_Bà_Trưng_(_phường_)",
      "raw_answer": "Hai Bà Trưng Hai Bà Trưng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_409",
      "question": "Ai là tác giả của bài thơ \"Tiểu đoàn 307\" ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Bính",
      "raw_answer": "Nguyễn Bính",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_410",
      "question": "Việt Nam thuộc bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Bán_đảo_Đông_Dương",
      "raw_answer": "bán đảo Đông Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_411",
      "question": "Huyện duy nhất ở Việt Nam có 4 thị trấn trực thuộc nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Ninh_Thuận",
      "raw_answer": "tỉnh Ninh Thuận",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_412",
      "question": "Bộ phim \" Rừng Phương Nam \" được chuyển thể từ truyện ngắn nào",
      "answer": "wiki/Thale",
      "raw_answer": "We Can Remember It For You Wholesale\"",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_413",
      "question": "Sông nào dài nhất Canada",
      "answer": "wiki/Sông_Mackenzie",
      "raw_answer": "Sông Mackenzie",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_414",
      "question": "Đảo cồn cỏ thuộc tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Nam_Định",
      "raw_answer": "tỉnh Nam Định",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_415",
      "question": "Câu lạc bộ bóng đá nào được bình chọn là “câu lạc bộ vĩ đại nhất thế kỷ XX”?",
      "answer": "wiki/Romário",
      "raw_answer": "Romário",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_416",
      "question": "Hà Nội được công nhận là thủ đô của Việt Nam từ năm nào",
      "answer": "năm minh mạng thứ",
      "raw_answer": "năm Minh Mạng thứ",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_417",
      "question": "Núi Hàm Rồng nằm ở thành phố nào",
      "answer": "wiki/Pleiku",
      "raw_answer": "thành phố Pleiku",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_418",
      "question": "Ai là người được mệnh danh là \"Tam nguyên yên đổ\" cuối cùng trong lịch sử Việt Nam",
      "answer": "wiki/Võ_Nguyên_Giáp",
      "raw_answer": "Võ Nguyên Giáp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_419",
      "question": "thủ đô của việt nam hiện nay là gì",
      "answer": "wiki/Nam_Bộ",
      "raw_answer": "Nam Bộ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_420",
      "question": "Đảng Cộng Sản Pháp ra đời vào năm nào",
      "answer": "năm 1905",
      "raw_answer": "năm 1905",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_421",
      "question": "Công chúa Ngọc Hân là con gái của vua nào ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Huệ_(_định_hướng_)",
      "raw_answer": "Nguyễn Huệ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_422",
      "question": "Hà Đông là quận của thành phố nào nước ta",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "thành phố Hà Nội",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_423",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô Đại Cáo vào năm nào",
      "answer": "năm 1800",
      "raw_answer": "năm 1800",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_424",
      "question": "Cầu thủ của đội bóng đá Thể Công có biệt danh là Ba Đẻn ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thế_Cường",
      "raw_answer": "Nguyễn Thế Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_425",
      "question": "Cách gọi các vị vua nước Văn Lang là gì?",
      "answer": "wiki/Hùng_Vương",
      "raw_answer": "Hùng Vương Hùng Vương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_426",
      "question": "Cuộc cách mạng công nghiệp diễn ra lần đầu tiên ở nước nào",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_427",
      "question": "Tên một thành cổ được xây dựng vào năm Minh Mạng thứ 3 bằng đá ong",
      "answer": "wiki/Thành_cổ_Sơn_Tây",
      "raw_answer": "Thành cổ Sơn Tây",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_428",
      "question": "Đảo lớn nhất trong quần đảo Hòn Mê thuộc tỉnh Thanh Hoá của Việt Nam tên gì",
      "answer": "wiki/Hòn_Mê",
      "raw_answer": "Hòn Mê Hòn Mê",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_429",
      "question": "Vị vua nào đã ban tặng danh xưng \"Nam thiên đệ nhất động\" cho động Hương Tích",
      "answer": "wiki/Trịnh_Sâm",
      "raw_answer": "Trịnh Sâm",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_430",
      "question": "Thuỷ điện Trị An được xây dựng trên dòng sông nào ?",
      "answer": "wiki/Sông_Đồng_Nai",
      "raw_answer": "sông Đồng Nai",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_431",
      "question": "Tháp đôi Petronas tọa lạc tại thành phố nào của Malaysia",
      "answer": "wiki/Kuala_Lumpur",
      "raw_answer": "Kuala Lumpur",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_432",
      "question": "Thành phố lớn nhất của Argentina tên là gì",
      "answer": "wiki/Jose_Gabriel_del_Rosario_Brochero",
      "raw_answer": "Rosario Rosario",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_433",
      "question": "Chùa Khải Đoan thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Kiên_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Kiên Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_434",
      "question": "Chiến thắng Vạn Tường ở Quãng Ngãi diễn ra vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 18 tháng 8 năm 1965",
      "raw_answer": "ngày 18 tháng 8 năm 1965",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_435",
      "question": "Hành tinh duy nhất trong hệ mặt trời không lấy tên của các vị thần La Mã là hành tinh nào ?",
      "answer": "wiki/Sao_Hải_Vương",
      "raw_answer": "Sao Hải Vương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_436",
      "question": "Vịnh cam ranh nằm ở tỉnh nào ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Khánh_Hòa",
      "raw_answer": "tỉnh Khánh Hòa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_437",
      "question": "Campuchia theo thể chế chính trị nào",
      "answer": "wiki/Đảng_phái_chính_trị",
      "raw_answer": "Đảng phái chính trị",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_438",
      "question": "Bộ luật Hồng Đức được ban hành dưới triều vua nào",
      "answer": "",
      "raw_answer": "thời Lê sơ",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_439",
      "question": "Phần lớn lãnh thổ Jordan bị bao phủ bởi sa mạc nào",
      "answer": "wiki/Hoang_mạc_Syria",
      "raw_answer": "Hoang mạc Syria",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_440",
      "question": "Học bổng Nguyễn Thái Bình do tờ báo nào tổ chức?",
      "answer": "wiki/Thanh_Niên_(_báo_)",
      "raw_answer": "Báo Thanh Niên",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_441",
      "question": "Vận động viên đầu tiên mang huy chương Olympic về cho Việt Nam?",
      "answer": "wiki/Hoàng_Xuân_Vinh",
      "raw_answer": "Hoàng Xuân Vinh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_442",
      "question": "Sa mạc Sahara ở đâu?",
      "answer": "wiki/Maghreb",
      "raw_answer": "thuộc vùng Maghreb của Bắc Phi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_443",
      "question": "Ai là người lập ra nhà Tiền Lê?",
      "answer": "wiki/Đền_thờ_Lê_Hoàn",
      "raw_answer": "Lê Hoàn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_444",
      "question": "Chùa Bà Đanh nằm ở tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Nam_Định",
      "raw_answer": "Nam Định",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_445",
      "question": "Ngày thành lập Hải quân Nhân dân Việt Nam",
      "answer": "ngày 6 tháng 3 năm 1952",
      "raw_answer": "ngày 6 tháng 3 năm 1952",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_446",
      "question": "Donald Trump đắc cử Tổng thống trước ứng cử viên nào",
      "answer": "wiki/Beau_Biden",
      "raw_answer": "Biden",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_447",
      "question": "Trang phục truyền thống của Hàn Quốc là gì",
      "answer": "wiki/Hanbok",
      "raw_answer": "Hanbok Hanbok",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_448",
      "question": "Ai là người biên soạn đầu tiên của Đại Việt sử ký toàn thư?",
      "answer": "wiki/Lê_Văn_Hưu",
      "raw_answer": "Lê Văn Hưu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_449",
      "question": "Chùa Đại Giác thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Kiên_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Kiên Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_450",
      "question": "Thủ đô của Jordan là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Amman",
      "raw_answer": "Amman Amman",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_451",
      "question": "Ai là Chủ tịch Hội đồng quản trị của Vingroup",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Quốc_Hưng",
      "raw_answer": "Nguyễn Quốc Thành",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_452",
      "question": "Cao nguyên đá Đồng Văn ở Hà Giang được UNESCO công nhận là di sản nào",
      "answer": "wiki/Mạng_lưới_Công_viên_Địa_chất_Toàn_cầu",
      "raw_answer": "Hội đồng tư vấn Mạng lưới Công viên Địa chất Toàn cầu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_453",
      "question": "Bàn thắng muộn của Michael Owen vào lưới Man City năm 2009 được ghi ở phút bao nhiêu",
      "answer": "168",
      "raw_answer": "ngày 16 tháng 8",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_454",
      "question": "Nguyễn Ái Quốc đến Liên Xô lần đầu vào năm nào",
      "answer": "tại liên xô dưới",
      "raw_answer": "tại Liên Xô Dưới",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_455",
      "question": "Cảng Vũng Áng thuộc tỉnh /thành phố nào của nước ta",
      "answer": "wiki/Hà_Tĩnh",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Tĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_456",
      "question": "Liên minh châu Âu được thành lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "năm 1951",
      "raw_answer": "Năm 1951",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_457",
      "question": "Lãnh thổ Việt Nam nằm trên bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Bắc_Hà_(_huyện_)",
      "raw_answer": "Bắc Hà",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_458",
      "question": "Sông Nin đổ ra biển nào ?",
      "answer": "wiki/Địa_Trung_Hải",
      "raw_answer": "Địa Trung Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_459",
      "question": "Trường đại học Xây Dựng được ra đời năm nào",
      "answer": "năm 1994",
      "raw_answer": "năm 1994",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_460",
      "question": "ngôn ngữ mẹ đẻ của một phần ba dân số Afghanistan là tiếng gì",
      "answer": "wiki/Tiếng_Ba_Tư",
      "raw_answer": "tiếng Ba Tư",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_461",
      "question": "Vua nào tổ chức hội thề Lũng Nhai, quyết tâm đánh đuổi giặc xâm lược",
      "answer": "wiki/Trương_Công_Đặng",
      "raw_answer": "Trương Bá Nghi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_462",
      "question": "Huyện Mèo Vạc thuộc tỉnh nào của nước ta",
      "answer": "wiki/Hà_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_463",
      "question": "Đất nước nào ở châu Á được biết đến với \"cuộc cách mạng trắng\" ?",
      "answer": "wiki/Singapore",
      "raw_answer": "Singapore",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_464",
      "question": "Điểm cực Tây của châu Âu lục địa nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_465",
      "question": "Người phụ nữ của nước nào đã bay vào vũ trụ đầu tiên bằng tàu con thoi Challenger trên chuyến bay STS-7?",
      "answer": "wiki/Vico_Canavese",
      "raw_answer": "i Canaveral",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_466",
      "question": "Ai là vị thủ tướng đầu tiên của Singapore",
      "answer": "wiki/Khuang_Aphaiwong",
      "raw_answer": "Ong Teng Cheong",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_467",
      "question": "Người sáng lập ra nhà Lý là ai?",
      "answer": "wiki/Trần_Thái_Tông",
      "raw_answer": "Trần Thái Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_468",
      "question": "Nền văn minh của người Maya được xây dựng ở bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Bán_đảo_Yucatán",
      "raw_answer": "bán đảo Yucatán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_469",
      "question": "Tòa nhà cao nhất thế giới hiện nay tên là gì",
      "answer": "wiki/Thành_Bắc",
      "raw_answer": "Tòa tháp Bắc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_470",
      "question": "Lữ Gia có người em kết nghĩa nào cũng là tướng quân nước Nam Việt",
      "answer": "wiki/Triệu_Quang",
      "raw_answer": "Triệu Quang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_471",
      "question": "lê quý đôn sống ở triều đại nào",
      "answer": "wiki/Quý_tộc_nhà_Thanh",
      "raw_answer": "nhà Thanh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_472",
      "question": "Các nhà phê bình cho rằng chế độ chính trị ở Ả Rập Xê Út là chế độ gì",
      "answer": "wiki/Ả_Rập_Xê_Út",
      "raw_answer": "Ả Rập Xê Út",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_473",
      "question": "Người sáng tạo ra nhân vật văn học Sherlock - holmes là ai?",
      "answer": "wiki/John_B._Watson",
      "raw_answer": "John H. Watson",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_474",
      "question": "Theo lịch Gregory George Washington sinh ngày mấy",
      "answer": "ngày 95 tháng 17",
      "raw_answer": "1795 1795",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_475",
      "question": "Thủ đô của Đức là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Danh_sách_thành_phố_Đức",
      "raw_answer": "thành phố Đức",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_476",
      "question": "Ai là hoàng đế đầu tiên sau thời Bắc Thuộc?",
      "answer": "wiki/Lưu_Cơ_(_nhà_Đinh_)",
      "raw_answer": "Đinh Bộ Lĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_477",
      "question": "Thủy điện Thác Mơ bắt đầu xây khi nào",
      "answer": "năm 1991",
      "raw_answer": "cuối năm 1991",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_478",
      "question": "Mạc Đĩnh Chi lấy vợ từ vương quốc nào",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Xuân",
      "raw_answer": "Đặng Xuân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_479",
      "question": "cuộc khởi nghĩa nào chống Bắc thuộc đầu tiên trong lịch sử Việt Nam",
      "answer": "wiki/Tổng_khởi_nghĩa_Hà_Nội",
      "raw_answer": "Tổng khởi nghĩa Hà Nội",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_480",
      "question": "Nguyễn Khuyến đã khóc ai trong câu thơ \"Bác Dương thôi đã thôi rồi\"",
      "answer": "wiki/Phan_Bội_Châu",
      "raw_answer": "Phan Bội Châu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_481",
      "question": "Bãi biển Cửa Lò thuộc tỉnh thành phố nào",
      "answer": "wiki/Nghệ_An",
      "raw_answer": "tỉnh Nghệ An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_482",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô đại cáo thay lời ai?",
      "answer": "wiki/Bia_Lê_Lợi",
      "raw_answer": "Bình Định Vương Lê Lợi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_483",
      "question": "Việt Nam gia nhập LHQ năm nào",
      "answer": "năm 1977",
      "raw_answer": "năm 1977",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_484",
      "question": "Đông Nam Á có tổng cộng bao nhiêu quốc gia",
      "answer": "",
      "raw_answer": "Indonesia",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_485",
      "question": "Chùa Huế dưới thời Nguyễn Hoàng nằm ở tỉnh nào ngày xưa",
      "answer": "wiki/Thừa_Thiên_Huế",
      "raw_answer": "tỉnh Thừa Thiên Huế",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_486",
      "question": "Macedonia trùng tên với vùng thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Nam_Tư",
      "raw_answer": "Nam Tư",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_487",
      "question": "Vị tổng thống đầu tiên của nước Nga là ai ?",
      "answer": "wiki/Cuộc_đảo_chính_Xô_viết_năm_1991",
      "raw_answer": "Liên Xô tan rã năm 1991.",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_488",
      "question": "Phạm Bình Minh sinh ngày mấy",
      "answer": "ngày 3 tháng 11 năm 1981",
      "raw_answer": "sinh ngày 3 tháng 11 năm 1981",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_489",
      "question": "Đài Loan giáp những biển ở phía Nam",
      "answer": "wiki/Biển_Hoa_Đông",
      "raw_answer": "Biển Hoa Đông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_490",
      "question": "Nho giáo do ai sáng lập?",
      "answer": "wiki/Iida_,_Nagano",
      "raw_answer": "Motoda Nagazane",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_491",
      "question": "Tên một công trình nghệ thuật nổi tiếng ở Ý được xây dựng từ năm 1173",
      "answer": "wiki/Donato_Bramante",
      "raw_answer": "Donato Bramante",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_492",
      "question": "Thủ đô của Campuchia là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Phnôm_Pênh",
      "raw_answer": "Phnom Penh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_493",
      "question": "Tỉnh lỵ của Hà Nam hiện nay là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Phủ_Lý",
      "raw_answer": "thành phố Phủ Lý",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_494",
      "question": "Năm 1997, hội nghị hằng năm về Internet của Canada đã diễn ra tại tỉnh bang nào của Canada",
      "answer": "wiki/Halifax_,_Nova_Scotia",
      "raw_answer": "Halifax, Nova Scotia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_495",
      "question": "Ai sáng tác ra bài hát Tiến Quân Ca",
      "answer": "wiki/Văn_Cao",
      "raw_answer": "Văn Cao",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_496",
      "question": "Đảo lớn nhất Địa Trung Hải ?",
      "answer": "wiki/Fuerteventura",
      "raw_answer": "Fuerteventura Fuerteventura",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_497",
      "question": "Tính đến năm 2017, Iran có bao nhiêu di sản thế giới được UNESCO công nhận",
      "answer": "26",
      "raw_answer": "26 Di sản thế giới",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_498",
      "question": "Ngày Thiếu nhi Thế giới là ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 11 tháng 10 năm 1998",
      "raw_answer": "ngày 11 tháng 10 năm 1998",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_499",
      "question": "núi nào cao nhất Canada",
      "answer": "wiki/Nirinoides_congoana",
      "raw_answer": "núi Nirvana",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_500",
      "question": "Ai là người đưa ra định luật di truyền ?",
      "answer": "wiki/Gregor_Mendel",
      "raw_answer": "Gregor Mendel",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_501",
      "question": "kinh đô của triều lý ở đâu",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "thành phố Hà Nội",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_502",
      "question": "Comoros thuộc châu nào",
      "answer": "wiki/Mảng_châu_Phi",
      "raw_answer": "châu Phi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_503",
      "question": "Tác phẩm \"Tam Quốc Diễn Nghĩa\" của tác giả nào ?",
      "answer": "wiki/La_Quán_Trung",
      "raw_answer": "La Quán Trung",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_504",
      "question": "Phong trào Phục Hưng bắt đầu ở nước nào",
      "answer": "wiki/Ý",
      "raw_answer": "Ý",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_505",
      "question": "Ai là người đã sáng chế ra đồng hồ đeo tay?",
      "answer": "wiki/Guérande",
      "raw_answer": "Louis Brandt",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_506",
      "question": "Người phát minh ra động cơ đốt trong động cơ đốt trong đầu tiên có thể đốt cháy trực tiếp nhiên liệu một cách hiệu quả trong buồng Piston",
      "answer": "wiki/Lenora",
      "raw_answer": "Lenoir",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_507",
      "question": "việt nam bình thường hóa quan hệ với hoa kỳ vào năm nào",
      "answer": "quý dậu quý dậu",
      "raw_answer": "Quý Dậu Quý Dậu",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_508",
      "question": "Đất nước có hình âm dương trên quốc kỳ  ?",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_509",
      "question": "Ai là vị tổng thống đầu tiên của Hoa Kỳ",
      "answer": "wiki/George_Washington",
      "raw_answer": "George Washington",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_510",
      "question": "Loại vũ khí nào sức công phá, huỷ diệt hơn bất kỳ vũ khí quy ước nào",
      "answer": "wiki/Vũ_khí_hủy_diệt_hàng_loạt",
      "raw_answer": "Vũ khí hủy diệt hàng loạt",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_511",
      "question": "Tên quyển kinh duy nhất của Đạo Hồi ?",
      "answer": "wiki/Gat_(_mũ_)",
      "raw_answer": "mũ màu lam hoặc trắng đặc biệt",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_512",
      "question": "Đảo Cát Bà thuộc tỉnh nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Quảng_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_513",
      "question": "Tàu vũ trụ đầu tiên được phóng lên sao hỏa là của nước nào",
      "answer": "wiki/Liên_Xô",
      "raw_answer": "Liên Xô",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_514",
      "question": "Tổng thống Evo Morales của Bolivia tuyên thệ nhậm chức tại thành phố nào vào năm 2006",
      "answer": "ayma",
      "raw_answer": "Ayma",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_515",
      "question": "đỉnh núi cao nhất Việt Nam có tên gọi là gì",
      "answer": "wiki/Lùng_Thẩn",
      "raw_answer": "đỉnh núi Lảo Thẩn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_516",
      "question": "Người đầu tiên của Việt Nam bay vào vũ trụ là ai",
      "answer": "wiki/Yuri_Alekseyevich_Gagarin",
      "raw_answer": "Yuri Gagarin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_517",
      "question": "Phượng Hoàng Trung Đô nằm ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay?",
      "answer": "wiki/Nghệ_An",
      "raw_answer": "Nghệ An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_518",
      "question": "người nào hiện là chủ tịch Liên đoàn bóng đá Bulgaria",
      "answer": "wiki/Liên_đoàn_bóng_đá_Bulgaria",
      "raw_answer": "Bulgaria Liên đoàn bóng đá Bulgaria (BFU)",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_519",
      "question": "Nơi nào thuộc tỉnh Kiên Giang được mệnh danh là đảo ngọc",
      "answer": "wiki/Hòn_Đốc",
      "raw_answer": "Hòn Đốc Hòn Đốc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_520",
      "question": "Năm 1288, Trần Hưng Đạo đã đánh tan quân Nguyên trên dòng sông nào",
      "answer": "wiki/Sông_Bạch_Đằng",
      "raw_answer": "sông Bạch Đằng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_521",
      "question": "Công ty Facebook, Inc thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Trung Quốc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_522",
      "question": "Đinh Đức Thiện mất ngày nào",
      "answer": "545",
      "raw_answer": "545",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_523",
      "question": "Ngã ba Đồng Lộc thuộc huyện Can Lộc là địa danh tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Hà_Tĩnh",
      "raw_answer": "Hà Tĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_524",
      "question": "Canberra là thủ đô của nước nào ?",
      "answer": "wiki/Úc",
      "raw_answer": "Úc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_525",
      "question": "Cây thông Giáng sinh hiện đại được cho là có nguồn gốc từ nước nào",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_526",
      "question": "Rồng Komodo là loài bò sát đặt hữu được bảo vệ theo pháp luật quốc gia nào?",
      "answer": "wiki/Indonesia",
      "raw_answer": "Indonesia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_527",
      "question": "Núi đôi Quản Bạ nổi tiếng nằm ở tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Hà_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_528",
      "question": "Vĩ tuyến 17 chạy qua địa phận sông nào của tỉnh Quảng Trị",
      "answer": "wiki/Sông_Bến_Hải",
      "raw_answer": "sông Bến Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_529",
      "question": "Liên minh châu Âu được thành lập từ năm nào",
      "answer": "năm 1957",
      "raw_answer": "năm 1957",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_530",
      "question": "Bolivia đã bắt đầu áp dụng một thoả thuận liên hiệp với nước nào vào năm 1998",
      "answer": "wiki/2008",
      "raw_answer": "năm 2008",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_531",
      "question": "Nhà thư pháp người Ai Cập nào chế tạo ra chiếc bút máy",
      "answer": "wiki/Lee_Sang_-_woo",
      "raw_answer": "Hàn Il Lee",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_532",
      "question": "Quốc gia nào sở hữu nhiều núi lửa đang hoạt động nhất trên thế giới",
      "answer": "wiki/Philippines",
      "raw_answer": "Philippines",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_533",
      "question": "Ai là Chủ tịch Hội đồng nhân dân Thành phố Hải Phòng nhiệm kỳ 2014-2016",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thị_Lệ",
      "raw_answer": "Nguyễn Thị Lệ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_534",
      "question": "Châu lục nào nằm hoàn toàn ở bán cầu Tây?",
      "answer": "wiki/Papua_New_Guinea",
      "raw_answer": "Papua New Guinea",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_535",
      "question": "Thành phố Jakarta nằm trên hòn đảo nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Đông_Java",
      "raw_answer": "đảo Java",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_536",
      "question": "Sa mạc nào ở Chile khô cằn nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Đại_học_Atacama",
      "raw_answer": "Atacama",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_537",
      "question": "Nước có nền kinh tế hậu dầu mỏ đầu tiên tại khu vực vịnh Ba Tư là",
      "answer": "wiki/Israel",
      "raw_answer": "Israel",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_538",
      "question": "Tượng thần Zeus ở Olympia do nhà điêu khắc nào tạo nên",
      "answer": "wiki/Phidias",
      "raw_answer": "Phidias",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_539",
      "question": "Bộ trưởng bộ công an Việt Nam 2011-2016 là ai",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Văn_Nên",
      "raw_answer": "Nguyễn Văn Nên",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_540",
      "question": "Cầu Bãi Cháy thuộc tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Quảng_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_541",
      "question": "Hang động nào ở Việt Nam được coi là hang động tự nhiên lớn nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Hang_Sơn_Đoòng",
      "raw_answer": "hang Sơn Đoòng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_542",
      "question": "Ai được mệnh danh là \"Cha đẻ môn hình học\"",
      "answer": "wiki/Euclid",
      "raw_answer": "Euclid Euclid",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_543",
      "question": "Hầm đường bộ nào nối liền Phú Yên và Khánh Hòa",
      "answer": "quốc lộ 1",
      "raw_answer": "Quốc lộ 1",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_544",
      "question": "Quốc gia Châu Âu nào có mật độ dân số cao nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_545",
      "question": "Ai là người phát minh ra máy hơi nước ?",
      "answer": "wiki/Thomas_Edison",
      "raw_answer": "Edison",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_546",
      "question": "Miếu Bà Chúa Xứ Núi Sam nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/An_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh An Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_547",
      "question": "Nguyễn Bỉnh Khiêm đậu trạng nguyên năm nào",
      "answer": "1535",
      "raw_answer": "1535",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_548",
      "question": "Tiểu thuyết \"Búp sen xanh\" của nhà văn Sơn Tùng viết về nhân vật nào?",
      "answer": "wiki/Hồ_Chí_Minh",
      "raw_answer": "Hồ Chí Minh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_549",
      "question": "Thủ đô của Peru là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Fernanda_Lima",
      "raw_answer": "Lima Lima",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_550",
      "question": "Ngày truyền thống Quân đội Nhân dân Việt Nam là ngày bao nhiêu",
      "answer": "ngày 22 tháng 12",
      "raw_answer": "ngày 22 tháng 12 hàng năm",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_551",
      "question": "Ngày thế giới phòng chống lao bắt đầu từ năm nào",
      "answer": "năm 2012",
      "raw_answer": "năm 2012",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_552",
      "question": "Thành phố nào ở Ý là quê hương của Galileo",
      "answer": "wiki/Diplectrona_rossi",
      "raw_answer": "Verona Verona",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_553",
      "question": "Vị vua nhà Nguyễn thứ 13 cũng là vị vua cuối cùng của nước Việt Nam là ai",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Phúc_Vĩnh_Thụy",
      "raw_answer": "Nguyễn Phúc Vĩnh Thụy",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_554",
      "question": "Karl Heinrich Marx mất năm nào",
      "answer": "năm 1818",
      "raw_answer": "năm 1818",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_555",
      "question": "Việt Nam hiện nay có bao nhiêu vườn quốc gia",
      "answer": "",
      "raw_answer": "Phong Nha - Kẻ Bàng",
      "type": 1
    },
    {
      "id": "testa_556",
      "question": "Hoa hậu đầu tiên ở Bạc Liêu đăng quang Hoa hậu Việt Nam 2012 tên gì",
      "answer": "wiki/Công_Thị_Nghĩa",
      "raw_answer": "Công Thị Nghĩa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_557",
      "question": "Trụ sở chính của Google nằm ở tiểu bang nào của Hoa Kỳ",
      "answer": "wiki/Menlo_Park_,_California",
      "raw_answer": "Menlo Park, California",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_558",
      "question": "Lãnh thổ Brunei nằm lọt thỏm giữa quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Anh_Việt",
      "raw_answer": "Anh Quốc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_559",
      "question": "Tỉnh, thành nào được mệnh danh là Tây Đô?",
      "answer": "wiki/Cần_Thơ",
      "raw_answer": "Cần Thơ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_560",
      "question": "Trần Khâm là tên gọi khác của vị vua nào?",
      "answer": "wiki/Trần_Thái_Tông",
      "raw_answer": "vua Trần Thái Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_561",
      "question": "Tàu vũ trụ có người lái đầu tiên hạ cánh xuống mặt trăng có tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Lunar_Orbiter_1",
      "raw_answer": "Lunar Orbiter 1",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_562",
      "question": "Nguyễn Công Trứ quê ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay",
      "answer": "wiki/Thái_Bình",
      "raw_answer": "Thái Bình",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_563",
      "question": "Hoang mạc lớn nhất ở châu Á tên là gì",
      "answer": "wiki/Núi_Kinabalu",
      "raw_answer": "Núi Kinabalu Núi Kinabalu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_564",
      "question": "Đất nước duy nhất ở Đông Nam Á không có đường ra biển ?",
      "answer": "wiki/Vương_quốc_Lào",
      "raw_answer": "CHDCND Lào",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_565",
      "question": "Trăn hoàng gia cuộn mình lại thành hình một quả cầu với đầu và cổ rúc vào giữa khi nào",
      "answer": "bị đe dọa hay căng thẳng",
      "raw_answer": "bị đe dọa hay căng thẳng",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_566",
      "question": "Ai được coi là ông tổ của ngành y học thế giới ?",
      "answer": "wiki/Hippocrates",
      "raw_answer": "Hippocrates Hippocrates",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_567",
      "question": "Quốc gia Đông Á  nào được gọi là đất nước mặt trời mọc ?",
      "answer": "wiki/Jeholornis",
      "raw_answer": "Jepun",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_568",
      "question": "Ai là hoàng đế đầu tiên của nhà nước phong kiến trung ương tập quyền ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Đinh_Tiên_Hoàng",
      "raw_answer": "Đinh Tiên Hoàng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_569",
      "question": "Lễ hội óc-om-boóc là lễ cúng trăng của đồng bào nào?",
      "answer": "wiki/Người_Khmer",
      "raw_answer": "người Khmer",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_570",
      "question": "Canada theo thể chế chính trị nào",
      "answer": "wiki/Hiến_pháp_Canada",
      "raw_answer": "hiến pháp Canada và ràng buộc với Hiến chương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_571",
      "question": "lễ thông xe hầm Thủ Thiêm được diễn ra vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 21 tháng 11",
      "raw_answer": "Sáng ngày 21 tháng 11",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_572",
      "question": "Nơi sâu nhất của trái đất nằm ở đại dương nào ?",
      "answer": "wiki/Hawaii",
      "raw_answer": "Hawaii",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_573",
      "question": "thủ tướng hiện tại của Trung Quốc là ai",
      "answer": "wiki/Đặng_Tiểu_Bình",
      "raw_answer": "Đặng Tiểu Bình",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_574",
      "question": "Đỉnh núi nào cao nhất Afghanistan",
      "answer": "wiki/Noshaq",
      "raw_answer": "Noshaq Đỉnh Noshaq",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_575",
      "question": "Đảng nào cầm quyền ở Campuchia",
      "answer": "wiki/Đảng_Bảo_vệ_Nhân_quyền",
      "raw_answer": "Đảng Nhân quyền",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_576",
      "question": "Lãnh thổ của Libya giáp biển nào",
      "answer": "wiki/Địa_Trung_Hải",
      "raw_answer": "Địa Trung Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_577",
      "question": "Ai là người lãnh đạo cuộc chiến chống lại quân đội nhà Minh 1418?",
      "answer": "wiki/Bia_Lê_Lợi",
      "raw_answer": "Lê Lợi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_578",
      "question": "Truyền thuyết về vua Hùng bắt nguồn từ thị trấn nào ngày nay?",
      "answer": "wiki/Văn_Lang",
      "raw_answer": "Văn Lang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_579",
      "question": "Nghệ thuật đá vùng Hail là di sản thế giới của UNESCO nằm tại quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Mảng_châu_Phi",
      "raw_answer": "châu Phi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_580",
      "question": "Bảng tuần hoàn được công bố đầu tiên năm nào",
      "answer": "paul erdős",
      "raw_answer": "Paul Erdős",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_581",
      "question": "Trung tướng Quân đội nhân dân Việt Nam đầu tiên là ai",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Văn_Hinh",
      "raw_answer": "Nguyễn Văn Hinh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_582",
      "question": "nước nào tiêu thụ cà phê nhiều nhất",
      "answer": "wiki/Phần_Lan",
      "raw_answer": "Phần Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_583",
      "question": "Người Lạc Việt bắt nguồn từ tỉnh nào của Trung Quốc hiện nay",
      "answer": "wiki/Chủ_tịch_Chính_phủ_Nhân_dân_Khu_tự_trị_dân_tộc_Choang_Quảng_Tây",
      "raw_answer": "Đông Hưng, khu tự trị dân tộc Choang Quảng Tây",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_584",
      "question": "Bình Ngô đại cáo ra đời trong cuộc kháng chiến chống ai?",
      "answer": "wiki/Bia_Lê_Lợi",
      "raw_answer": "Bình Định Vương Lê Lợi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_585",
      "question": "Núi non nước nằm ở tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Sơn_La",
      "raw_answer": "Sơn La",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_586",
      "question": "Bánh cáy là đặc sản của tỉnh nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_587",
      "question": "Chad giáp nước nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Vallès_Occidental",
      "raw_answer": "vùng Logone Occidental",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_588",
      "question": "Sa mạc khô hạn nhất thế giới ?",
      "answer": "wiki/Hoang_mạc_Atacama",
      "raw_answer": "Hoang mạc Atacama",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_589",
      "question": "Vùng đất Syria từng là nơi phát tích của nền văn minh nào từ thiên niên kỷ thứ ba trước Công nguyên",
      "answer": "wiki/Ebla",
      "raw_answer": "nền văn minh Ebla",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_590",
      "question": "Gibraltar giáp quốc gia nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_591",
      "question": "Đất nước nào là quê hương của loại pho mát Parmesan ?",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_592",
      "question": "Người đầu tiên của Việt Nam đặt chân lên mặt trăng",
      "answer": "wiki/Đường_tròn_của_Apollonius",
      "raw_answer": "mặt trăng, mang mô-đun Apollo Lunar",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_593",
      "question": "Nước úc có biên giới đất liền với quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Campuchia",
      "raw_answer": "Campuchia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_594",
      "question": "Nước nào vô địch World Cup 2026",
      "answer": "wiki/México",
      "raw_answer": "México",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_595",
      "question": "ai là người đầu tiên đặt chân lên sao hỏa",
      "answer": "wiki/Palma",
      "raw_answer": "Brian de Palma",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_596",
      "question": "Tổng thống thứ 100 của nước Mỹ là ai",
      "answer": "wiki/Thập_niên_100",
      "raw_answer": "Thập niên 100 Thập niên 100 hay thập kỷ 100",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_597",
      "question": "Tỉnh nào ở Việt Nam giáp với nước Nga",
      "answer": "wiki/Sverdlovsk_(_huyện_)",
      "raw_answer": "Phía bắc giáp tỉnh Sverdlovsk",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_598",
      "question": "người việt nam đầu tiên đạt Quả bóng vàng châu âu là ai",
      "answer": "wiki/George_Weah",
      "raw_answer": "George Weah",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_599",
      "question": "nguyên tố hoá học nào nhẹ hơn hidro",
      "answer": "wiki/Đồng_vị_của_urani",
      "raw_answer": "cacbon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_600",
      "question": "triều đại nào tiếp nối nhà Nguyễn trong lịch sử việt nam",
      "answer": "wiki/Chiêm_Thành",
      "raw_answer": "Chiêm Thành",
      "type": 0
    }
  ]
}